Prefix(:=<http://dati.gov.it/onto/iotapit/>)
Prefix(dc:=<http://purl.org/dc/elements/1.1/>)
Prefix(to:=<http://dati.gov.it/onto/to/>)
Prefix(dul:=<http://www.ontologydesignpatterns.org/ont/dul/DUL.owl#>)
Prefix(owl:=<http://www.w3.org/2002/07/owl#>)
Prefix(rdf:=<http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#>)
Prefix(ssn:=<http://www.w3.org/ns/ssn/>)
Prefix(xml:=<http://www.w3.org/XML/1998/namespace>)
Prefix(xsd:=<http://www.w3.org/2001/XMLSchema#>)
Prefix(prov:=<http://www.w3.org/ns/prov#>)
Prefix(rdfs:=<http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#>)
Prefix(skos:=<http://www.w3.org/2004/02/skos/core#>)
Prefix(sosa:=<http://www.w3.org/ns/sosa/>)
Prefix(terms:=<http://purl.org/dc/terms/>)
Prefix(clapit:=<http://dati.gov.it/onto/clapit/>)


Ontology(<http://dati.gov.it/onto/iotapit/>
<http://dati.gov.it/onto/iotapit/0.5>
Annotation(terms:issued "2017-05-15"@en)
Annotation(dc:creator "Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del CNR - Semantic Technology Lab (STLab)"@it)
Annotation(dc:creator "Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Italian Research Council (CNR) - Semantic Technology Laboratory (STLab)"@en)
Annotation(dc:creator "Team per la Trasformazione Digitale"@it)
Annotation(owl:versionInfo "Version 0.5 - July 03 2017"@en)
Annotation(prov:wasDerivedFrom <http://dati.gov.it/onto/iotapit/0.4>)
Annotation(dc:creator "Agency for Digital Italy - AgID"@en)
Annotation(rdfs:comment "This is the ontology used to represent IoT events. It can be used to model temporal series and measures of sensors of different type."@en)
Annotation(rdfs:isDefinedBy <http://dati.gov.it/onto/iotap>)
Annotation(dc:creator "Italian Digital Transformation Team"@en)
Annotation(dc:creator "Agenzia per l'Italia Digitale - AgID"@it)
Annotation(owl:versionInfo "Versione 0.5 - 02 Luglio 2017"^^xsd:dateTime)
Annotation(rdfs:comment "Questo è il profilo applicativo Questa è l'ontologia di eventi IoT. Essa può essere utilizzata per esempio per rappresentare serie temporali e misure di sensoristica di vario tipo."@it)

Declaration(Class(:Accuracy))
Declaration(Class(:FDT))
Declaration(Class(:FeatureOfInterest))
Declaration(Class(:Frequency))
Declaration(Class(:Geometry))
Declaration(Class(:Latency))
Declaration(Class(:MeasurementQuality))
Declaration(Class(:MeasurementQualityValue))
Declaration(Class(:MeasurementUnit))
Declaration(Class(:Observation))
Declaration(Class(:ObservationCollection))
Declaration(Class(:ObservationParameter))
Declaration(Class(:ObservationValue))
Declaration(Class(:Offset))
Declaration(Class(:Precision))
Declaration(Class(:Repetability))
Declaration(Class(:RoadSegment))
Declaration(Class(:Sensor))
Declaration(Class(:TimeInterval))
Declaration(Class(:Value))
Declaration(ObjectProperty(:atTime))
Declaration(ObjectProperty(:consistsOf))
Declaration(ObjectProperty(:generationTime))
Declaration(ObjectProperty(:hasAssociatedGeometry))
Declaration(ObjectProperty(:hasFeatureOfInterest))
Declaration(ObjectProperty(:hasMeasurementQualityValue))
Declaration(ObjectProperty(:hasMeasurementUnit))
Declaration(ObjectProperty(:hasObservationParameter))
Declaration(ObjectProperty(:hasObservationValue))
Declaration(ObjectProperty(:hasQuality))
Declaration(ObjectProperty(:hasValueForObservationParameter))
Declaration(ObjectProperty(:isFeatureOfInterestFor))
Declaration(ObjectProperty(:isMeasurementQualityValueOf))
Declaration(ObjectProperty(:isObservationParameterFor))
Declaration(ObjectProperty(:isObservationValueOf))
Declaration(ObjectProperty(:isPartOf))
Declaration(ObjectProperty(:isValueForObservationParameter))
Declaration(ObjectProperty(:makesObservation))
Declaration(ObjectProperty(:makesObservationCollection))
Declaration(ObjectProperty(:observationCollectionMadeBySensor))
Declaration(ObjectProperty(:observationMadeBySensor))
Declaration(ObjectProperty(:phenomenonTime))
Declaration(DataProperty(:date))
Declaration(DataProperty(:description))
Declaration(DataProperty(:endDate))
Declaration(DataProperty(:generationTime))
Declaration(DataProperty(:identifier))
Declaration(DataProperty(:modified))
Declaration(DataProperty(:phenomenonTime))
Declaration(DataProperty(:prefLabel))
Declaration(DataProperty(:startDate))
Declaration(DataProperty(:value))
Declaration(AnnotationProperty(:date))
Declaration(AnnotationProperty(:endDate))
Declaration(AnnotationProperty(:startDate))
Declaration(AnnotationProperty(dc:creator))
Declaration(AnnotationProperty(prov:wasDerivedFrom))
Declaration(Datatype(:TimeInterval))
AnnotationAssertion(rdfs:label :Accuracy "Accuracy"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Accuracy <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Accuracy "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Accuracy "It represents the Accuracy; that is, the maximimum difference between the indicated value and the actual measurand being monitored, whilst taking into account all possible sources of error that are relevant to the application."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Accuracy "Accuratezza"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Accuracy "Questa classe rappresenta l'Accuratezza, cioè la differenza massima tra il valore indicato e il valore effettivo monitorato, tenuto conto di tutte le possibili fonti di errore rilevanti per l'applicazione."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Accuracy "unstable"@en)
SubClassOf(:Accuracy :MeasurementQuality)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :FDT :)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :FDT "This class represents a specific observation on the traffic flows"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FDT "Flusso Traffico"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FDT "Traffic Flow"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :FDT "unstable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :FDT "Questa classe rappresenta una specifica osservazione sui flussi di traffico"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :FDT "instabile"@it)
SubClassOf(:FDT :Observation)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :FeatureOfInterest :)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :FeatureOfInterest "stabile"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :FeatureOfInterest "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :FeatureOfInterest "Rappresenta la caratteristica di interesse il cui attributo osservato è osservato da un sensor per ottenere un valore osservato. Per esempio, se diciamo che la temperatura della cucina è di 28 gradi celsius, la caratteristica di interesse è la cucina."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :FeatureOfInterest "It represents the Feature whose Observed Attribute is being observed by a Sensor in order to get an Observed Value. For instance, if we say that the temperature of the kitchen is 28 celsius degrees, the Feature of Interest is the kitchen."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FeatureOfInterest "Feature of Interest"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :FeatureOfInterest "Caratteristica di interesse"@it)
SubClassOf(:FeatureOfInterest ObjectAllValuesFrom(:isFeatureOfInterestFor :Observation))
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Frequency "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Frequency "Frequency"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Frequency "unstable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Frequency "Frequenza"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Frequency "It represents the Frequency; that is, the smallest possible time between one observation and the next, under the defined conditions."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Frequency <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Frequency "Questa classe rappresenta la frequenza ovvero il più piccolo tempo possibile tra un'osservazione e un'altra, in determinate condizioni."@it)
SubClassOf(:Frequency :MeasurementQuality)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Geometry "Geometry"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Geometry "This class represents a geometry. A geometry provides the means to identify a location as a point, line, polygon, etc. expressed using coordinates in some coordinate reference system. The class is defined in the italian core location application profile.. Its properties  are not defined in the OWL since in practice  geometry encodings all include already these properties. At least one of the following encodings must be used: GML or WKT."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Geometry "Geometria"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Geometry "Questa classe rappresenta una geometria. La geometria è uno strumento per rappresentare un luogo come un punto, una linea un poligono, ecc. espresso utilizzando coordinate geografiche definite nell'ambito di un sistema di riferimento di coordinate geografiche. La classe è definita è definita nel profilo application italiano core location. Le sue proprietà non sono tuttavia definite nell'OWL dal momento che, in pratica, meccanismi di codifica di geometrie includono già tutte queste proprietà. Aalmeno una delle seguenti codifiche deve essere utilizzata: GML o WKT."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Geometry <http://dati.gov.it/onto/clapit>)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Geometry "stabile"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Geometry "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Latency "It represents the Latency; i.e., the time delay between the cause and the effect of some change in the system being observed"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Latency "Latency"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Latency "Latenza"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Latency "Questa classe rappresenta la Latenza, ovvero il ritardo di tempo tra la causa e l'effetto di qualche cambiamento nel sistema osservarto."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Latency <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Latency "unstable"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Latency "instabile"@it)
SubClassOf(:Latency :MeasurementQuality)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MeasurementQuality <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :MeasurementQuality "Questa classe rappresenta dei parametri di qualità o capacità di misurazione dell'osservazione. Esempi di parametri sono: Latenza, Accuratezza, Ripetibilità, ecc."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasurementQuality "Qualità di Misurazione"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :MeasurementQuality "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :MeasurementQuality "This class represents quality parameters or measurement capabilities/qualities of an observation. Examples include Latency, Accuracy, Repetability, etc."@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :MeasurementQuality "unstable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasurementQuality "Measurement Quality"@en)
SubClassOf(:MeasurementQuality ObjectMaxCardinality(1 :hasMeasurementQualityValue :MeasurementQualityValue))
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MeasurementQualityValue <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasurementQualityValue "Measurement Quality Value"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasurementQualityValue "Valore Qualità di Misurazione"@it)
SubClassOf(:MeasurementQualityValue :Value)
SubClassOf(:MeasurementQualityValue ObjectSomeValuesFrom(:isMeasurementQualityValueOf :MeasurementQuality))
SubClassOf(:MeasurementQualityValue ObjectMaxCardinality(1 :hasMeasurementUnit :MeasurementUnit))
SubClassOf(:MeasurementQualityValue DataExactCardinality(1 :value xsd:float))
AnnotationAssertion(rdfs:comment :MeasurementUnit "This class is used to model a measurement unit (e.g., meter, kilometer, gram, etc.)"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :MeasurementUnit "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasurementUnit "Measurement Unit"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :MeasurementUnit "Unità di Misura"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :MeasurementUnit <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :MeasurementUnit "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :MeasurementUnit "Questa classe è utilizzata per rappresentare un'unità di misura (e.g., metro, chilometro, grammo, ecc.)."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Observation "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Observation "Act of carrying out an Observation (which is an Event) to estimate or calculate a value of an attribute of a feature of interest."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Observation <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Observation "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Observation "L'atto di condurre un'osservazione (che è un evento) per stimare o calcolare un valore di un attributo di una caratteristica di interesse."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Observation "Osservazione"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Observation "Observation"@en)
SubClassOf(:Observation ObjectSomeValuesFrom(:hasObservationParameter :ObservationParameter))
SubClassOf(:Observation ObjectSomeValuesFrom(:hasObservationValue :ObservationValue))
SubClassOf(:Observation ObjectAllValuesFrom(:hasQuality :MeasurementQuality))
SubClassOf(:Observation ObjectExactCardinality(1 :generationTime :TimeInterval))
SubClassOf(:Observation ObjectExactCardinality(1 :hasFeatureOfInterest :FeatureOfInterest))
SubClassOf(:Observation ObjectExactCardinality(1 :isPartOf :ObservationCollection))
SubClassOf(:Observation ObjectExactCardinality(1 :observationMadeBySensor :Sensor))
SubClassOf(:Observation ObjectMaxCardinality(1 :hasAssociatedGeometry :Geometry))
SubClassOf(:Observation DataAllValuesFrom(:description rdfs:Literal))
SubClassOf(:Observation DataExactCardinality(1 :identifier))
SubClassOf(:Observation DataMaxCardinality(1 :modified xsd:dateTime))
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :ObservationCollection "unstable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ObservationCollection <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :ObservationCollection "Questa classe rappresenta una collezione di osservazioni fatte da un sensore. Potrebbe anche essere vista come uno stream di dati."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ObservationCollection "Observation Collection"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :ObservationCollection "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :ObservationCollection "This class represents a collection of observations made by a sensor. It can also be thought of as a data stream."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ObservationCollection "Collezione di Osservazioni"@it)
SubClassOf(:ObservationCollection ObjectSomeValuesFrom(:consistsOf :Observation))
SubClassOf(:ObservationCollection ObjectExactCardinality(1 :observationCollectionMadeBySensor :Sensor))
SubClassOf(:ObservationCollection DataExactCardinality(1 :identifier))
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :ObservationParameter "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ObservationParameter "Parametro dell'Osservazione"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ObservationParameter "Observation Parameter"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :ObservationParameter "An observation parameter (property, characteristic) of a feature of interest. For instance, if we say that the temperature of the kitchen is 28 clesius degrees, the observed attribute is temperature."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ObservationParameter <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :ObservationParameter "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :ObservationParameter "Rappresenta un parametro (proprietà) dell'osservazione di una caratteristica di interesse. Per esempio, se diciamo che la temperatura della cucina è di 28 gradi celsius, la temperatura rappresenta l'attributo osservato."@it)
SubClassOf(:ObservationParameter ObjectAllValuesFrom(:isObservationParameterFor :Observation))
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :ObservationValue "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ObservationValue "Valore dell'Osservazione"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :ObservationValue <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(rdfs:label :ObservationValue "Observation Value"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :ObservationValue "Rappresenta il valore dell'osservazione. Per esempio se diciamo che la temperatura della cucina è di 28 gradi celsius, il valore osservato è 28 gradi celsius."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :ObservationValue "It represents the value of the observation. For instance if we say that the temperature of the kitchen is 28 celsius degrees, the observed value is 28 celsius degrees."@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :ObservationValue "stable"@en)
SubClassOf(:ObservationValue :Value)
SubClassOf(:ObservationValue ObjectSomeValuesFrom(:isObservationValueOf :Observation))
SubClassOf(:ObservationValue ObjectMaxCardinality(1 :hasMeasurementUnit :MeasurementUnit))
SubClassOf(:ObservationValue DataExactCardinality(1 :value xsd:float))
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Offset <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Offset "It represents the offset error; that is, the difference between the actual output value and the specified output value under some particular set of conditions."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Offset "Offset"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Offset "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Offset "Questa classe rappresenta l'errore di compensazione, ovvero  la differenza tra il valore reale di uscita e il valore di uscita specificato in alcune particolari condizioni."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Offset "unstable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Offset "Compensazione"@it)
SubClassOf(:Offset :MeasurementQuality)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Precision "Questa classe rappresenta la Precisione, ovvero il grado di riproducibilità di una misura. In altre parole, se esattamente gli stessi valori sono stati misurati un certo numero di volte, un sensor ideale produrrebbe come output esattamente lo stesso valore ogni volta."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Precision "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Precision "Precision"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Precision "unstable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Precision <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Precision "It represents the Precision; i.e., the  degree of reproducibility of a measurement. In other words, if exactly the same values were measured a number of times, an ideal sensor would output exactly the same value every time."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Precision "Precisione"@it)
SubClassOf(:Precision :MeasurementQuality)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Repetability "unstable"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Repetability "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Repetability "Repetability"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Repetability "Ripetibilità"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Repetability "Questa classe rappresenta la ripetibilità ovvero la variazione nelle misurazioni fatte da un sensor sullo stesso oggetto, alle stesse condizioni e in un lasso breve di tempo."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Repetability <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Repetability "It represents the Repetability; that is, the variation in measurements taken by the sensor on the same item, under the same conditions, and in a short period of time."@en)
SubClassOf(:Repetability :MeasurementQuality)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :RoadSegment "This class represents the Road Segment  If the ontology is used to represent IoT events in the context of real time data traffic, the class is revelant and it represents the road segment of the observation."@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :RoadSegment "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :RoadSegment <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :RoadSegment "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :RoadSegment "Arco Stradale"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :RoadSegment "Road Segment"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :RoadSegment "Classe che rappresenta un arco stradale. Se l'ontologia è utilizzata per rappresentare eventi IoT nell'ambito dei dati real time sul traffico, la classe è rilevante e connota l'arco stradale dell'osservazione."@it)
SubClassOf(:RoadSegment :FeatureOfInterest)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Sensor "This class represents a sensor. A sensor is a device whose purpose is to detect and respond to events or changes in its environment. The detected information can be used and disseminated for successive elaborations."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Sensor "Sensore"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :Sensor "Sensor"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Sensor "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :Sensor "Questa classe rappresenta un sensore. Un sensore è uno strumento il cui scopo è quello di rilevare e rispondere a eventi o cambiamenti che avvengono nel proprio ambienti. L'informazione rilevata può essere  utilizzata e distribuita per successive elaborazioni."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :Sensor "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :Sensor <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
SubClassOf(:Sensor ObjectAllValuesFrom(:makesObservation :Observation))
SubClassOf(:Sensor DataAllValuesFrom(:description rdfs:Literal))
SubClassOf(:Sensor DataExactCardinality(1 :identifier))
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :TimeInterval <http://dati.gov.it/onto/to>)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :TimeInterval "Rappresenta un intervallo temporale definito da una data/tempo di inizio e data/tempo di fine. Questa è definita nell'ontologia italiana del tempo."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :TimeInterval "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TimeInterval "Time Interval"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :TimeInterval "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TimeInterval "Intervallo Temporale"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :TimeInterval "It represents a Time Interval defined by a start date/time and an end date/time. This is defined in the Italian time ontology"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :atTime "at time"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :atTime "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :atTime "al tempo"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :atTime "Property that links an observation to the time interval in which is performed."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :atTime :)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :atTime "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :atTime "Proprietà che lega un'osservazione all'intervallo temporale in cui è condotta."@it)
ObjectPropertyDomain(:atTime :Observation)
ObjectPropertyRange(:atTime :TimeInterval)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :consistsOf "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :consistsOf "consiste di"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :consistsOf "Proprietà che collega una collezione di osservazioni con le sue osservazioni."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :consistsOf "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :consistsOf "Property that links a collection of observations with its observations."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :consistsOf :)
AnnotationAssertion(rdfs:label :consistsOf "consists of"@en)
InverseObjectProperties(:isPartOf :consistsOf)
ObjectPropertyDomain(:consistsOf :ObservationCollection)
ObjectPropertyRange(:consistsOf :Observation)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :generationTime "This property is subproperty of atTime and aims at representing the generation time of the observation in case of any IoT event. In the context of the real time traffic data collected, it is the sensor API time invocation."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :generationTime :)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :generationTime "Questa proprietà è sotto proprietà di atTime e mira a rappresentare il tempo di generazione  dell'osservazione di un qualsiasi evento IoT. Nell'ambito dei dati raccolti sul traffico è il tempo di invocazione delle API del sensore"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :generationTime "generation time"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :generationTime "tempo di generazione"@it)
SubObjectPropertyOf(:generationTime :atTime)
ObjectPropertyDomain(:generationTime :Observation)
ObjectPropertyRange(:generationTime :TimeInterval)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasAssociatedGeometry "Proprietà che lega un'osservazione alla sua geometria descritta in termini di tipo (linea, punto, poligono, ecc.), coordinate geografiche e sistema di riferimento delle coordinate."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasAssociatedGeometry "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasAssociatedGeometry "ha geometria associata"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasAssociatedGeometry "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :hasAssociatedGeometry :)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasAssociatedGeometry "has associated geometry"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasAssociatedGeometry "The property links the Observation to its geometry that is described by a type (point, line, polygon, etc.), coordinates and a coordinate reference system."@en)
ObjectPropertyDomain(:hasAssociatedGeometry :Observation)
ObjectPropertyRange(:hasAssociatedGeometry :Geometry)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasFeatureOfInterest "Property that links the Observation to a feature of interest."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :hasFeatureOfInterest :)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasFeatureOfInterest "has feature of interest"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasFeatureOfInterest "Proprietà che lega un'osservazione a una caratteristica di interesse."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasFeatureOfInterest "stable"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasFeatureOfInterest "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasFeatureOfInterest "ha caratteristica di interesse"@it)
InverseObjectProperties(:isFeatureOfInterestFor :hasFeatureOfInterest)
ObjectPropertyDomain(:hasFeatureOfInterest :Observation)
ObjectPropertyRange(:hasFeatureOfInterest :FeatureOfInterest)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasMeasurementQualityValue "has measurement quality value"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasMeasurementQualityValue "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasMeasurementQualityValue "Proprietà che collega la Misurazione di qualità con il relativo valore."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasMeasurementQualityValue "Property that links the Measrurement Quality with its value."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :hasMeasurementQualityValue :)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasMeasurementQualityValue "ha valore di qualità di misurazione"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasMeasurementQualityValue "stabile"@it)
InverseObjectProperties(:hasMeasurementQualityValue :isMeasurementQualityValueOf)
ObjectPropertyDomain(:hasMeasurementQualityValue :MeasurementQuality)
ObjectPropertyRange(:hasMeasurementQualityValue :MeasurementQualityValue)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasMeasurementUnit "Proprietà che lega un valore osservato o un parametro di misurazione con la sua unità di misura."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasMeasurementUnit "stabile"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasMeasurementUnit "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasMeasurementUnit "has measurement unit"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasMeasurementUnit "ha unità di misura"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasMeasurementUnit "Property that links an ObservedValue or a MesurementCapability to its Measurement Unit"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :hasMeasurementUnit :)
ObjectPropertyDomain(:hasMeasurementUnit ObjectUnionOf(:ObservationValue :MeasurementQuality))
ObjectPropertyRange(:hasMeasurementUnit :MeasurementUnit)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasObservationParameter "Property that links an observation to its parameter being observed."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasObservationParameter "ha parametro dell'osservazione"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasObservationParameter "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasObservationParameter "Proprietà che collega un'osservazione al suo parametro osservato."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasObservationParameter "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :hasObservationParameter :)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasObservationParameter "has observation parameter"@en)
InverseObjectProperties(:isObservationParameterFor :hasObservationParameter)
ObjectPropertyDomain(:hasObservationParameter :Observation)
ObjectPropertyRange(:hasObservationParameter :ObservationParameter)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :hasObservationValue :)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasObservationValue "Property that links an Observation to its value."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasObservationValue "Proprietà che lega un'osservazione al suo valore."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasObservationValue "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasObservationValue "ha valore dell'osservazione"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasObservationValue "has observation value"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasObservationValue "stable"@en)
InverseObjectProperties(:isObservationValueOf :hasObservationValue)
ObjectPropertyDomain(:hasObservationValue :Observation)
ObjectPropertyRange(:hasObservationValue :ObservationValue)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasQuality "Property that links an Observation to a number of measurement capabilities."@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasQuality "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :hasQuality "Proprietà che lega un'osservazione a una serie di parametri di qualità."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :hasQuality "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :hasQuality :)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasQuality "has quality"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :hasQuality "ha qualità"@it)
ObjectPropertyDomain(:hasQuality :Observation)
ObjectPropertyRange(:hasQuality :MeasurementQuality)
InverseObjectProperties(:isValueForObservationParameter :hasValueForObservationParameter)
ObjectPropertyDomain(:hasValueForObservationParameter :ObservationParameter)
ObjectPropertyRange(:hasValueForObservationParameter :ObservationValue)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isFeatureOfInterestFor "is feature of interest for"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isFeatureOfInterestFor "Inverse property of has feature of interest that links a feature of interest to an observation."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isFeatureOfInterestFor "Proprietà inversa di ha caratteristica di interesse che lega una caratteristica di interesse a un'osservaizione."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isFeatureOfInterestFor "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isFeatureOfInterestFor "è caratteristica di interesse per"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isFeatureOfInterestFor "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :isFeatureOfInterestFor :)
ObjectPropertyDomain(:isFeatureOfInterestFor :FeatureOfInterest)
ObjectPropertyRange(:isFeatureOfInterestFor :Observation)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isMeasurementQualityValueOf "is measurement quality value of"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isMeasurementQualityValueOf "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isMeasurementQualityValueOf "Proprietà inversa che lega un valore della qualità di misurazione con la qualità di misurazione."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :isMeasurementQualityValueOf :)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isMeasurementQualityValueOf "Inverse property of has measurement quality value that links the measurement quality value to the measurment quality."@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isMeasurementQualityValueOf "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isMeasurementQualityValueOf "è valore di qualità di misurazione di"@it)
ObjectPropertyDomain(:isMeasurementQualityValueOf :MeasurementQualityValue)
ObjectPropertyRange(:isMeasurementQualityValueOf :MeasurementQuality)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isObservationParameterFor "Inverse property of hasObservationParameter that links a parameter to its related observation."@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isObservationParameterFor "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :isObservationParameterFor :)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isObservationParameterFor "è parametro dell'osservazione per"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isObservationParameterFor "is observation parameter for"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isObservationParameterFor "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isObservationParameterFor "Proprietà inversa di ha attributo osservato che lega un attributo osservato alla sua relativa osservazione."@it)
ObjectPropertyDomain(:isObservationParameterFor :ObservationParameter)
ObjectPropertyRange(:isObservationParameterFor :Observation)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isObservationValueOf "is osbservation value of"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isObservationValueOf "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isObservationValueOf "Inverse property of hasObservedValue that links an ObservedValue to its related Observation."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :isObservationValueOf :)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isObservationValueOf "Proprietà inversa di ha valore osservato che unisce un valore osservato alla relativa osservazione."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isObservationValueOf "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isObservationValueOf "è valore osservato di"@it)
ObjectPropertyDomain(:isObservationValueOf :ObservationValue)
ObjectPropertyRange(:isObservationValueOf :Observation)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isPartOf "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isPartOf "Inverse property of consistsOf that links an observation to its related collection."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :isPartOf :)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isPartOf "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isPartOf "è parte di"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isPartOf "Proprietà inversa di consiste di che lega un'osservazione alla sua relativa collezione."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isPartOf "is part of"@en)
ObjectPropertyDomain(:isPartOf :Observation)
ObjectPropertyRange(:isPartOf :ObservationCollection)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isValueForObservationParameter "Proprietà inversa di ha valore dell'osservazione che lega un valore dell'osservazione al parametro dell'osservazione."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isValueForObservationParameter "is value for observation parameter"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isValueForObservationParameter "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :isValueForObservationParameter "è valore per parametro osservazione"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :isValueForObservationParameter :)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :isValueForObservationParameter "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :isValueForObservationParameter "Inverse property of has observation value that links an observation value to the  observation parameter"@en)
ObjectPropertyDomain(:isValueForObservationParameter :ObservationValue)
ObjectPropertyRange(:isValueForObservationParameter :ObservationParameter)
AnnotationAssertion(rdfs:label :makesObservation "fa osservazione"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :makesObservation "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :makesObservation "Property that links a Sensor to the Observation."@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :makesObservation "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :makesObservation :)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :makesObservation "Proprietà che collega un sensore all'osservazione fatta dal sensore."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :makesObservation "makes observation"@en)
InverseObjectProperties(:observationMadeBySensor :makesObservation)
ObjectPropertyDomain(:makesObservation :Sensor)
ObjectPropertyRange(:makesObservation :Observation)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :makesObservationCollection "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :makesObservationCollection "fa collezioni di osservazioni"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :makesObservationCollection "The property links a sensor to the collection of observations that it makes."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :makesObservationCollection "Questa proprietà collega un sensore a una collezione di osservazioni che esso fa."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :makesObservationCollection "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :makesObservationCollection :)
AnnotationAssertion(rdfs:label :makesObservationCollection "makes observation collection"@en)
InverseObjectProperties(:observationCollectionMadeBySensor :makesObservationCollection)
ObjectPropertyDomain(:makesObservationCollection :Sensor)
ObjectPropertyRange(:makesObservationCollection :ObservationCollection)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :observationCollectionMadeBySensor "Proprietà inversa di fa collezioni di osservazioni che unisce una collezione di osservazioni a un sensore che le produce."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :observationCollectionMadeBySensor :)
AnnotationAssertion(rdfs:label :observationCollectionMadeBySensor "collezione di osservazioni fatte da sensore"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :observationCollectionMadeBySensor "Inverse property of makes observation collection that links a collection of observation made by a sensor."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :observationCollectionMadeBySensor "observation collection made by sensor"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :observationCollectionMadeBySensor "stable"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :observationCollectionMadeBySensor "stabile"@it)
ObjectPropertyDomain(:observationCollectionMadeBySensor :ObservationCollection)
ObjectPropertyRange(:observationCollectionMadeBySensor :Sensor)
AnnotationAssertion(rdfs:label :observationMadeBySensor "observation made by sensor"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :observationMadeBySensor :)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :observationMadeBySensor "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :observationMadeBySensor "osservazione fatta dal sensore"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :observationMadeBySensor "Questa è la proprietù inversa che lega un'osservazione al sensore."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :observationMadeBySensor "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :observationMadeBySensor "This is the inverse property of makesObservation and links an Observation to the Sensor."@en)
ObjectPropertyDomain(:observationMadeBySensor :Observation)
ObjectPropertyRange(:observationMadeBySensor :Sensor)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :phenomenonTime :)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :phenomenonTime "It represents the time in which the observation value is applied to the FeatureOfInterest of the Observation (validity time). It may be a time instant or an time interval."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :phenomenonTime "Questa proprietà rappresenta il tempo in cui il valore dell'osservazione è applicato alla caratteristica di interesse dell'osservazione (periodo di validità). Può essere rappresentato come un istante temporale o un intervallo di tempo tra due date."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :phenomenonTime "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :phenomenonTime "tempo del fenomeno osservato"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :phenomenonTime "phenomenon time"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :phenomenonTime "unstable"@en)
SubObjectPropertyOf(:phenomenonTime :atTime)
ObjectPropertyDomain(:phenomenonTime :Observation)
ObjectPropertyRange(:phenomenonTime :TimeInterval)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :date "unstable"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :date "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :date "This property is used to model time instants"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :date "time instant"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :date "istante di tempo"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :date "Questa proprietà è utilizzata per modellare istanti di tempo"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :date to:)
DataPropertyRange(:date xsd:dateTime)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :description "This property is defined in http://purl.org/dc/terms and it has been added in order to model the description of the Things of the Italian  IoT Applicaiton Profile."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :description "description"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :description "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :description <http://purl.org/dc/terms>)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :description "Questa proprietà è definita in http://purl.org/dc/terms ed è stata aggiunta allo scopo di modellare le descrizioni delle \"cose\" del profilo applicativo italiano per IoT."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :description "descrizione"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :description "stable"@en)
DataPropertyDomain(:description owl:Thing)
DataPropertyRange(:description rdfs:Literal)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :endDate "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :endDate "This property indicates the end date of a time interval."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :endDate "data di fine"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :endDate "Questa proprietà indica la data di fine di un intervallo temporale."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :endDate "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :endDate to:)
AnnotationAssertion(rdfs:label :endDate "end date"@en)
DataPropertyRange(:endDate xsd:dateTime)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :generationTime "This property is subproperty of atTime and aims at representing the generation time of the observation in case of any IoT event. In the context of the real time traffic data collected, it is the sensor API time invocation."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :generationTime :)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :generationTime "Questa proprietà è sotto proprietà di atTime e mira a rappresentare il tempo di generazione  dell'osservazione di un qualsiasi evento IoT. Nell'ambito dei dati raccolti sul traffico è il tempo di invocazione delle API del sensore"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :generationTime "generation time"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :generationTime "tempo di generazione"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :identifier "identifier"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :identifier "Questa proprietà è definita in http://purl.org/dc/terms ed è stata aggiunta al fine di modellare un identificativo per una cosa del profilo italiano applicativo per l'IoT."@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :identifier "Identificaivo"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :identifier <http://purl.org/dc/terms>)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :identifier "stabile"@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :identifier "stable"@en)
FunctionalDataProperty(:identifier)
DataPropertyDomain(:identifier owl:Thing)
DataPropertyRange(:identifier rdfs:Literal)
DataPropertyDomain(:modified owl:Thing)
DataPropertyRange(:modified xsd:dateTime)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :phenomenonTime :)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :phenomenonTime "It represents the time in which the observation value is applied to the FeatureOfInterest of the Observation (validity time). It may be a time instant or an time interval."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :phenomenonTime "Questa proprietà rappresenta il tempo in cui il valore dell'osservazione è applicato alla caratteristica di interesse dell'osservazione (periodo di validità). Può essere rappresentato come un istante temporale o un intervallo di tempo tra due date."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :phenomenonTime "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :phenomenonTime "tempo del fenomeno osservato"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :phenomenonTime "phenomenon time"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :phenomenonTime "unstable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :startDate "Questa proprietà indica la data di inizio di un intervallo temporale."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :startDate "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :startDate to:)
AnnotationAssertion(rdfs:label :startDate "start date"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :startDate "This property indicates the start date of a time interval"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :startDate "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :startDate "data di inizio"@it)
DataPropertyRange(:startDate xsd:dateTime)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :value <http://dati.gov.it/onto/iotapit>)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :value "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :value "value"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :value "Questa proprietà rappresenta un valore, il valore osservato e il valore di una capacità di misurazione"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :value "valore"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :value "This property represents a value. It can be the value of the observedValue or the value of the Measurement Capability."@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :value "stable"@en)
DataPropertyRange(:value xsd:float)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :date "unstable"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :date "instabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :date "This property is used to model time instants"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :date "time instant"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :date "istante di tempo"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :date "Questa proprietà è utilizzata per modellare istanti di tempo"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :date to:)
AnnotationPropertyDomain(:date :TimeInterval)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :endDate "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :endDate "This property indicates the end date of a time interval."@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :endDate "data di fine"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :endDate "Questa proprietà indica la data di fine di un intervallo temporale."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :endDate "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :endDate to:)
AnnotationAssertion(rdfs:label :endDate "end date"@en)
AnnotationPropertyDomain(:endDate :TimeInterval)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :startDate "Questa proprietà indica la data di inizio di un intervallo temporale."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :startDate "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :startDate to:)
AnnotationAssertion(rdfs:label :startDate "start date"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :startDate "This property indicates the start date of a time interval"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :startDate "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :startDate "data di inizio"@it)
AnnotationPropertyDomain(:startDate :TimeInterval)
AnnotationAssertion(rdfs:isDefinedBy :TimeInterval <http://dati.gov.it/onto/to>)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :TimeInterval "Rappresenta un intervallo temporale definito da una data/tempo di inizio e data/tempo di fine. Questa è definita nell'ontologia italiana del tempo."@it)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :TimeInterval "stable"@en)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TimeInterval "Time Interval"@en)
AnnotationAssertion(owl:versionInfo :TimeInterval "stabile"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:label :TimeInterval "Intervallo Temporale"@it)
AnnotationAssertion(rdfs:comment :TimeInterval "It represents a Time Interval defined by a start date/time and an end date/time. This is defined in the Italian time ontology"@en)
)