<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY schema "http://schema.org/" >
    <!ENTITY tio "http://purl.org/tio/ns#" >
    <!ENTITY dcterms "http://purl.org/dc/terms/" >
    <!ENTITY org "http://www.w3.org/ns/org#" >
    <!ENTITY pro "http://purl.org/spar/pro/" >
    <!ENTITY lcn "http://www.w3.org/ns/locn#" >
    <!ENTITY adms "http://www.w3.org/ns/adms#" >
    <!ENTITY cito "http://purl.org/spar/cito/" >
    <!ENTITY foaf "http://xmlns.com/foaf/0.1/" >
    <!ENTITY fabio "http://purl.org/spar/fabio/" >
    <!ENTITY cidoc "http://purl.org/NET/crm-owl#" >
    <!ENTITY time "http://www.w3.org/2006/time#" >
    <!ENTITY dcmitype "http://purl.org/dc/dcmitype/" >
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY gr "http://purl.org/goodrelations/v1#" >
    <!ENTITY lode "http://linkedevents.org/ontology/" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY gn "http://www.geonames.org/ontology#" >
    <!ENTITY event "http://purl.org/NET/c4dm/event.owl#" >
    <!ENTITY skos "http://www.w3.org/2004/02/skos/core#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY tvc "http://www.essepuntato.it/2012/04/tvc#" >
    <!ENTITY geo "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#" >
    <!ENTITY dul "http://www.loa-cnr.it/ontologies/DUL.owl#" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
    <!ENTITY spcdata "http://spcdata.digitpa.gov.it#ipaschema.owl" >
    <!ENTITY ti "http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xml:base="http://dati.beniculturali.it/cis/"
     xmlns:schema="http://schema.org/"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:cito="http://purl.org/spar/cito/"
     xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
     xmlns:lcn="http://www.w3.org/ns/locn#"
     xmlns:dcterms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:tio="http://purl.org/tio/ns#"
     xmlns:event="http://purl.org/NET/c4dm/event.owl#"
     xmlns:foaf="http://xmlns.com/foaf/0.1/"
     xmlns:tvc="http://www.essepuntato.it/2012/04/tvc#"
     xmlns:adms="http://www.w3.org/ns/adms#"
     xmlns:org="http://www.w3.org/ns/org#"
     xmlns:gn="http://www.geonames.org/ontology#"
     xmlns:fabio="http://purl.org/spar/fabio/"
     xmlns:dcmitype="http://purl.org/dc/dcmitype/"
     xmlns:gr="http://purl.org/goodrelations/v1#"
     xmlns:pro="http://purl.org/spar/pro/"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:ti="http://www.ontologydesignpatterns.org/cp/owl/timeinterval.owl#"
     xmlns:cidoc="http://purl.org/NET/crm-owl#"
     xmlns:lode="http://linkedevents.org/ontology/"
     xmlns:dul="http://www.loa-cnr.it/ontologies/DUL.owl#"
     xmlns:time="http://www.w3.org/2006/time#"
     xmlns:spcdata="http://spcdata.digitpa.gov.it#ipaschema.owl"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/">
    <owl:Ontology rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/">
        <dc:creator>Ministero dei Beni e delle Attività Culturali e il Turismo (MIBACT)</dc:creator>
        <dc:creator>Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione, Consiglio Nazionale delle Ricerche (ISTC-CNR, ST-Lab)</dc:creator>
        <dc:creator>Annarita Orsini (MIBACT)</dc:creator>
        <dc:creator>Chiara Veninata (MIBACT)</dc:creator>
        <dc:creator>Luigi Asprino (ISTC-CNR, ST-Lab)</dc:creator>
        <dc:creator>Aldo Gangemi (ISTC-CNR, ST-Lab)</dc:creator>
        <dc:creator>Giorgia Lodi (ISTC-CNR, ST-Lab)</dc:creator>
        <dc:creator>Andrea Nuzzolese (ISTC-CNR, ST-Lab)</dc:creator>
        <dc:creator>Silvio Peroni (ISTC-CNR, ST-Lab)</dc:creator>
        <dc:creator>Valentina Presutti (ISTC-CNR, ST-Lab)</dc:creator>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">2.0 - March 30 2016</owl:versionInfo>
        <dc:modified>2016-03-30</dc:modified>
        <dc:date>2015-01-12</dc:date>
        <dc:title xml:lang="en">Cultural-ON (Cultural ONtology): Cultural Institute/Site and Cultural Event Ontology</dc:title>
        <rdfs:comment xml:lang="en">During the definition of Cultural-ON, an in depth discussion between the working group responsible for cultural linked open data, formed by the Ministry of Cultural Heritage and Activities and Tourism (Service I) and the Institute of Cognitive Sciences and Technologies of the Council of Research (CNR) and the working group of the &quot;Istituto beni artistici culturali e naturali&quot; of Emilia Romagna Region, in order to contribute to the integration of the two ontologies, thus guaranteeing semantic interoperability.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="en">The ontology aims at modelling the data on cultural institutes or sites such as data regarding the agents that play a specific role on cultural institutes or sites, the sites themselves, the contact points, all multimedia files which describe the cultural institute or site and any other information useful to the public in order to access the institute or site. Moreover, the ontology represents events that can take place in specific cultural institutes or sites.
The following figure illustrates some of the core elements of the ontology. The figure is not exaustive; however, it is included in order to help readers to understand some relationships among important concepts represented in the ontology.
For each class, examples of their usage in turtle are provided; moreover, for only some of the classes, specific figures are reported that show the relationships and  concepts connected to them.
The alignment_xml.owl complements the ontology with the alignments with external ontologies such as FOAF, PRO, schma.org, dublin core, etc.</dc:description>
        <dc:title xml:lang="it">Cultural-ON (Cultural ONtology): Ontologia dei Luoghi della Cultura e degli Eventi Culturali</dc:title>
        <dc:description xml:lang="it">L&apos;ontologia ha lo scopo di modellare i dati che caratterizzano gli istituti e i luoghi della cultura, come ad esempio i dati sugli enti o sulle persone che hanno un determinato ruolo sugli istituti e luoghi della cultura, le sedi fisiche dei luoghi, i contatti, eventuali materiali multimediali che descrivono un istituto e luogo della cultura e ogni altra informazione utile al pubblico per poter accedere all&apos;istituto e luogo della cultura. Inoltre, l&apos;ontologia rappresenta  gli eventi che possono aver luogo in un istituto e luogo della cultura. 
La figura seguente illustra alcuni elementi principali dell&apos;ontologia. La figura non è esaustiva ma è inserita per aiutare a comprendere alcune relazioni tra concetti dell&apos;ontologia. 
Per ogni classe dell&apos;ontologia saranno forniti esempi di utilizzo in turtle; solo per alcune classi saranno altresì riportate figure specifiche che illustrano le relazioni e i concetti che ruotano attorno a tali classi.
il file alignment_xml.owl inoltre rapprensenta tutti gli allineamenti dell&apos;ontologia con altre esistenti nel Web dei dati come per esempio FOAF, Dubin Core, PRO, schema.org, etc.</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Nel corso dell&apos;elaborazione di Cultural-ON è stato avviato un approfondito confronto tra il gruppo di lavoro responsabile del progetto di valorizzazione del patrimonio informativo pubblico attraverso i linked open data, costituito dal Ministero dei beni e delle attività culturali e del turismo (Servizio I della Direzione generale Organizzazione) e dall’Istituto di Scienze e Tecnologie della Cognizione del Consiglio Nazionale delle Ricerche (CNR) con il gruppo costituito nell&apos;ambito del progetto di pubblicazione di linked open data del dominio cultura, intrapreso dall&apos;Istituto beni artistici culturali e naturali della Regione Emilia-Romagna che si inserisce nel più ampio progetto Open Data Emilia-Romagna, al fine di contribuire ad un’ampia integrazione tra le due ontologie, nella prospettiva di una sempre maggiore interoperabilità.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Versione 2.0 - 30 Marzo 2016</owl:versionInfo>
        <dc:license rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/it/"/>
        <dc:rights rdf:resource="http://creativecommons.org/licenses/by/3.0/it/legalcode"/>
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/2.0"/>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/cultural-ON.png"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/date -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;date"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/description -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;description"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/modified -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;modified"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&dc;title"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;comment"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#isDefinedBy -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;isDefinedBy"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&rdfs;label"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo -->

    <owl:AnnotationProperty rdf:about="&owl;versionInfo"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#PlainLiteral -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&rdf;PlainLiteral"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#Literal -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&rdfs;Literal"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#decimal -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;decimal"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;float"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#time -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;time"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/accessConditionFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/accessConditionFor">
        <rdfs:label xml:lang="en">access condition for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">condizione di accesso per</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has access condition&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha condizione di accesso&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/AccessCondition"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAccessCondition"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/atTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/atTime">
        <rdfs:label xml:lang="en">at time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">al tempo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the situation role in time with a temporal interval. The same property is used in a similar way to link a site or a collection to a temporal interval</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare un ruolo nel tempo a un intervallo temporale. La stessa proprietà è utilizzata in maniera analoga per associare una collezione a un intervallo temporale.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/available -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/available">
        <rdfs:label xml:lang="en">available</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">disponibile</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a contact point with hours specification in which the contact point is available.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare  un punto di contatto a fasce orarie in cui il punto di contatto è disponibile.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/catalogue -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/catalogue">
        <rdfs:label xml:lang="en">catalogue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">catalogo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the Cultural Institute or SIte with a catalogue of cultural collections included in the institute or site. The relatioships can be used to indicate that a Cultural Institute or Site has an its own catalogue or situations where a Cultural Institute or Site contributes to a union catalogue (this latter case is represented by libraries that can contribute to or participate in a union catalogue).</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare l&apos;istituto e luogo della cultura a un  catalogo che descrive le opere in esso contenute. Tale relazione può essere utilizzata per indicare che un istituto e luogo della cultura ha un catalogo ma anche una situazione per cui un istituto e luogo della cultura partecipa a un catalogo (in quest&apos;ultimo caso un esempio è rappresentato dalle biblioteche che possono partecipare a un catalogo collettivo).</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/describes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/describes">
        <rdfs:label xml:lang="en">describes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrive</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the catalogue with the cultural heritage objects of a cultural institute or site that the catalogue describes.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare il catalogo alle opere di un istituto e luogo della cultura che esso descrive.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/forAccessTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/forAccessTo">
        <rdfs:label xml:lang="en">for access to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">per l&apos;accesso a</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a ticket with an event or a cultural institute or site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare un biglietto a un evento o a un istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasAccessCondition -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAccessCondition">
        <rdfs:label xml:lang="en">has access condition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha condizioni di accesso</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the Cultural Institute or Site or the Event with its access condition information</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare l&apos;istituto e luogo della cultura o l&apos;evento con le condizioni di accesso.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/AccessCondition"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasAddress -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAddress">
        <rdfs:label xml:lang="en">has address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha indirizzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that permits to associate a site with an address</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare un sito fisico a un indirizzo.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Address"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasAdmissionType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAdmissionType">
        <rdfs:label xml:lang="en">has admission type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di apertura</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the opening hours specification to the admission type</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare gli orari di apertura al tipo di apertura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/AdmissionType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasAttribute -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAttribute">
        <rdfs:label xml:lang="en">has attribute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha attribute</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the description of the site of the cultural institute or site an attribute (e.g., total space, shelving, etc.)</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di associare una descrizione del sito dell&apos;istituto e luogo della cultura a un attributo, inteso come caratteristica del sito (metratura, scaffalatura, etc)</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Attribute"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType">
        <rdfs:label xml:lang="en">has type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo</rdfs:label>
        <rdfs:label rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The property is used to link a cultural institure or site to its type.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">La proprietà è utilizzata per collegare un istituto e luogo della cultura alla sua tipologia.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasCollection -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCollection">
        <rdfs:label xml:lang="en">has collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha collezione</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the Cultural Institute or Site with the set of cultural objects it contains.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di associare l&apos;istituto e luogo della cultura all&apos;insieme delle opere in esso contenute.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasContactPoint -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasContactPoint">
        <rdfs:label xml:lang="en">has contact point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha punto di contatto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property which links a cultural insttiute or site to its contact points. The same property is used to link in a similar way the event to its contact points and to link the site of the cultural institute or site with its contact points</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un istituto e luogo della cultura ai propri punti di contatto. La stessa proprietà è utilizzata in maniera analoga per collegare il luogo fisico con i propri punti di contatto, ad anche per collegare un evento ai propri contatti</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Service"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasCurrency -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCurrency">
        <rdfs:label xml:lang="en">has currency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valuta</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to connected the Price specification to Currency</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà collega la specifica del prezzo del ticket per un evento o istituto e luogo della cultura con la classe currency</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Currency"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/PriceSpecification"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasDayOfWeek -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDayOfWeek">
        <rdfs:label xml:lang="en">has day of week </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha giorno della settimana </rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to specify the opening hours and in particular the days of the week.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per specificare gli orari di apertura e in particolare i giorni della settimana.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isDayOfWeekOf"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasDiscipline -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDiscipline">
        <rdfs:label xml:lang="en">has discipline</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha categoria</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the Cultural Institute or Site with its own field of knowledge</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di associare all&amp;apos;istituto e luogo della cultura la categoria a cui esso è tipicamente associato (es. archeologia, etnografia e antropologia, arte, ...).</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasDuration -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDuration">
        <rdfs:label xml:lang="en">has duration</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha durata</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to specify the temporal duration of the validity.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per specificare il periodo temporale di validità.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Validity"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/QuantitativeValue"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasEligibleUser -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasEligibleUser">
        <rdfs:label xml:lang="en">has eligible User</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha utente eligibile</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the an offert for the access to an event or a cultural institute or site with the type of user</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare un&apos;offerta per l&apos;accesso a un evento o a un istituto e luogo della cultura a una tipologia di utente</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Offer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/UserType"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasGeographicalLocation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasGeographicalLocation">
        <rdfs:label xml:lang="en">has geographical location</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha locazione geografica</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a site with a geographical area where the site is located.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare una sede di un istituto e luogo della cultura a un&apos;area geografica in cui si trova la sede.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasGeometry -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasGeometry">
        <rdfs:label xml:lang="en">has geometry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha geometria</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a site with its own geographical coordinates</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare un sito alle proprie coordinate geografiche.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Geometry"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasMeasurementUnit -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasMeasurementUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">has measurement unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha unità di misura</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent a measurement unit.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare un&apos;unità di misura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/MeasurementUnit"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/QuantitativeValue"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasMember -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasMember">
        <rdfs:label xml:lang="en">has member</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha membro</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that permits to specify the cultural heritage objects that form a specific collection or the entire cultural heritage included in a cultural institute or site</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di specificare le opere che formano una determinata collezione o l&apos;intero patrimonio di un istituto e luogo della cultura</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isMemberOf"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasNameInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasNameInTime">
        <rdfs:label xml:lang="en">has name in time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha nome nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property which associate a cultural institute or site or a site with the situation name in time</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che associa un istituto o luogo della cultura o un sito alla situazione &quot;denominazione nel tempo&quot;, ovvero una determinata denominazione valida in un determinato arco temporale</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/NameInTime"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasPriceSpecification -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasPriceSpecification">
        <rdfs:label xml:lang="en">has price specification </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha specifica di prezzo </rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to link the offer for a ticket to its price specification.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utliizzata per collegare l&apos;offerta per i biglietti a una specifica del prezzo.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Offer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/PriceSpecification"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasSite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSite">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;TransitiveProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha contenitore fisico</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sede</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property which links a cultural institute or site to its own physical site(s).</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che collega un istituto e luogo della cultura al proprio o ai propri siti fisici.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasSiteDescription -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSiteDescription">
        <rdfs:label xml:lang="en">has site description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha descrizione della sede</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Propery that permits to associate a site of a cultural institute or site with its description.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che permette di associare una descrizione alla sede dell&apos;istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasSubEvent -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSubEvent">
        <rdfs:label xml:lang="en">has sub event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sotto eventi</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to describe large events to which single sub events refer. For instance, a large event can be the first world war centenary to which single events celebrating the 100th anniversary refer</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare grandi eventi che hanno singoli eventi che ad esso fanno riferimento. Ad esempio, un grande evento può essere il centenario della prima guerra mondiale a cui fanno riferimento una serie di eventi singoli.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasTemporaryClosureType -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasTemporaryClosureType">
        <rdfs:label xml:lang="en">has temporary closure type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha tipo di chiusura temporanea</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the temporary closure with its type</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare una chiusura temporanea al suo tipo.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosureType"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasTicket -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasTicket">
        <rdfs:label xml:lang="en">has ticket</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha biglietto</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;for access to&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">proprietà inversa di &quot;per accedere a&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/forAccessTo"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasValidity -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasValidity">
        <rdfs:label xml:lang="en">has validity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha validità</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to specify the validity of an offer or ticket.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per specificare una validità di un offerta o di un biglietto.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Validity"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Offer"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/holdsRoleInTime -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/holdsRoleInTime">
        <rdfs:label xml:lang="en">holds role in time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">detiene un ruolo nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate an agent with the situation role in time the agent can play</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare un agente alla situazione &quot;ruolo nel tempo&quot;, ovvero ad un determinato ruolo ricoperto dall&apos;agente stesso in un deteminato arco temporale</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hosts -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hosts">
        <rdfs:label xml:lang="en">hosts</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ospita</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a cultural institute or site to an event</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà usata per associare un istituto e luogo della cultura a un evento.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione ancora non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/includes -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/includes">
        <rdfs:label xml:lang="en">includes</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">include</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate an offer with the relative ticket</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare un&apos;offerta al relativo biglietto.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Offer"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/involves -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/involves">
        <rdfs:label xml:lang="en">involves</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">coinvolge</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Involvment property that associates an event with a general cultural entity</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà di coinvolgimento che associa un evento a una generica entità culturale.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isAbout -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isAbout">
        <rdfs:label xml:lang="en">is about</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tratta di</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a creative work with a cultural entity. The same property is used in a similar way to associate the creative work with an event or site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare un lavoro creativo a un&apos;entità culturale. La stessa proprietà può essere utilizzata in maniera analoga per associare un lavoro creativo a un evento o a un sito.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isCatalogueOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isCatalogueOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is catalogue of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è catalogo di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has catalogue&quot;.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha catalogo&quot;.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/catalogue"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isDayOfWeekOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isDayOfWeekOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is day of week of </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è giorno della settimana di </rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of has day of week.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha giorno della settimana&quot;.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isDescribedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isDescribedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">is described by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è descritto da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;describes&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;descrive&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/describes"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isHeldBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isHeldBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">is held by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è svolto da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;holds a role in time&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha un ruolo nel tempo&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Agent"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/holdsRoleInTime"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isHostedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isHostedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">is hosted by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ospitato da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is the inverse of &quot;hosts&quot; and links the Event to the Site of the Cultural Institute or Site</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è l&apos;inversa di &quot;ospita&quot; e collega un evento a una sede di un istituto e luogo della cultura</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hosts"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isInSite -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isInSite">
        <rdfs:label xml:lang="en">is in site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è nella sede</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that permits to associate cultural heritage objects with the site(s) which conserve(s) them</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare  opere culturali al luogo fisico in cui sono conservate.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <owl:propertyChainAxiom rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasMember"/>
            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isInSite"/>
        </owl:propertyChainAxiom>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInProject -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInProject">
        <rdfs:label xml:lang="en">is involved in a project</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è coinvolto in progetto</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent an involvement relationship between a cultural institute or site and a project</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare una relazione di coinvolgimento tra l&apos;istituto e luogo della cultura e un progetto.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Project"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isMemberOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isMemberOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is member of </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è membro di </rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of hasMember.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di hasMember.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isPartOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isPartOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is part of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è parte di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This object property is meant to link a cultural institute or site with itself. This can be used to represent all those cases in which a institute or site can be part of another general institute or site. This property can be effectively used in the cases of Sections of the Central Archive.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per connettere, con una relazione &quot;essere parte di&quot;, un istituto e luogo della cultura a se stesso. In particolare, tale proprietà può essere efficacemente usata per rappresentare sezioni dell&apos;Archivio di Stato (sezione dell&apos;Archivio di Spoleto che è parte dell&apos;Archivio di Stato)</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">non stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isProvidedBy -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isProvidedBy">
        <rdfs:label xml:lang="en">is provided by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è fornito da</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;provides service&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;fornisce servizio&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Service"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/providesService"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isRelatedToRiT -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isRelatedToRiT">
        <rdfs:label xml:lang="en">is related to role in time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è relativo a ruolo nel tempo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">inverse property for &quot;roleFor&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">proprietà inversa di &quot;ruolo per&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/roleFor"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isRoleIn -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isRoleIn">
        <rdfs:label xml:lang="en">is role in</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è ruolo in</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;with role&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;con ruolo&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Role"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/withRole"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isSiteOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isSiteOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is site of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è contenitore fisico di</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sede di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse property of &quot;has Site&quot;</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha sede&quot;.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSite"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isSubEventOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isSubEventOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is sub-event of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è sotto evento di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse Property of &quot;has sub event&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;ha sotto eventi&quot;</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSubEvent"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isSubjectOf -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isSubjectOf">
        <rdfs:label xml:lang="en">is subject of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è soggetto di</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Inverse propery of &quot;is about&quot;.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà inversa di &quot;tratta di&quot;.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isAbout"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/isValidDuring -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/isValidDuring">
        <rdfs:label xml:lang="en">is valid during</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">è valido durante</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the situation name in time with a temporal validity interval</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà usata per associare la situzione &quot;nome nel tempo&quot;, ovvero una denominazione valida in un certo arco temporale, a un intervallo temporale di validità</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/NameInTime"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/makesAvailableEquipment -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/makesAvailableEquipment">
        <rdfs:label xml:lang="en">makes available equipment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">rende disponibile attrezzatura</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property that permits to associate the Cultural Institute or Site with its own equipment</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare l&apos;istituto e luogo della cultura alle attrezzature da esso possedute.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Equipment"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/offers -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/offers">
        <rdfs:label xml:lang="en">offers</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">offre</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare un agente all&apos;offerta per l&apos;accesso a un evento o a un luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate an agent with an offer for accessing an event or a cultural institute or site</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Offer"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/providesService -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/providesService">
        <rdfs:label xml:lang="en">provides Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">fornisce servizi</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent a supply service relationship between a cultural institute or site and a service.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare una relazione di fornitura di servizi da parte di un istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Service"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/reportsTo -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/reportsTo">
        <rdfs:label xml:lang="en">reports to</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">riporta a</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property permits to represent a general belonging relationship of an agent. For instance, the property can be used to represent the case in which an agent with Role responsible acts on the cultural Istitute or site on behalf of an Organization to which (s)he belongs.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà consente di rappresentare una relazione di appartenenza di un agente a un altro agente. Per esempio la relazione può essere utilizzata per poter esprimere che un certo responsabile di un istituto e luogo della cultura agisce per conto di una specifica organizzazione.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Agent"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Agent"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/roleFor -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/roleFor">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">role for</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ruolo per</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the situation role in time played by an agent with the relative cultural institute or site. The same property is used in a similar way to associate role in time with an event</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare la situazione ruolo nel tempo esercitato da un agente al relativo istituto e luogo della cultura. La stessa proprietà è utilizzata in modo analogo per associare ruolo nel tempo all&apos;evento.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/takesPlaceDuring -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/takesPlaceDuring">
        <rdfs:label xml:lang="en">takes place during</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">si tiene durante</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate an event with a temporal interval within which the event takes place</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare un evento a un intervallo temporale entro cui l&apos;evento ha luogo.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/withRole -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/withRole">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">with Role</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">con ruolo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the situation role in time with the role itself</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che consente di associare la situazione ruolo nel tempo con il ruolo stesso.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Role"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ISILIdentifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ISILIdentifier">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">ISIL identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Identificativo ISIL</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to define the unique identifier of the cultural institute or site (i.e., the ISIL - International Standard Identifier for Libriaries and Related Organization - code). Subproperty of identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare l&apos;identificativo univoco dell&apos;Istituto e luogo della cultura, i.e., il codice ISIL (International Standard identifier for Libraries and Related Organization). Sotto proprietà di identificativo.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/addressID -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/addressID">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">address identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo dell&apos;indirizzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the globally unique identifier for each instance of an address. A crucial part of the INSPIRE data specifications. Subproperty of identifier.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare un identificatore univoco per ciascuna istanza di un indirizzo, Rappresenta un elemento cruciale delle specifiche INSPIRE. Sottoproprietà di identificativo.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione ancora non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Address"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/identifier"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/adminUnitL1 -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/adminUnitL1">
        <rdfs:label xml:lang="en">administrative unit level 1</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">unità amministrativa di livello 1</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the uppermost administrative unit for the address of the site of the cultural institute or site, almost always a country.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per l&apos;unità amministrativa di più alto livello dell&apos;indirizzo della sede di un istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/adminUnitL2 -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/adminUnitL2">
        <rdfs:label xml:lang="en">administrative unit level 2</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">unità amministrativa di livello 2</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the region of the address of the site of a cultural institute or site, usually a county, state or other such area that typically encompasses several localities.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare l&apos;unità amministrativa di livello 2 dell&apos;indirizzo della sede di un istituto e luogo della cultura, di solito uno stato, una contea o ogni altra area che tipicamente ricomprende diverse località.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/altLabel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/altLabel">
        <rdfs:label xml:lang="en">alternative label</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome alternativo dell&apos;istituto e luogo della cultura</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the situation name in time with the alternative name of the cultural institute or site</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare la situazione name in time a una denominazione alternativa dell&apos;istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/NameInTime"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/closes -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/closes">
        <rdfs:label xml:lang="en">closes </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">chiude </rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent the closing time</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare l&apos;orario di chiusura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;time"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/description -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/description">
        <rdfs:label xml:lang="en">description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">descrizione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to indicate a description of the cultural institute or site</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per indicare una descrizione dell&apos;istituto e luogo della cultura</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&owl;Thing"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/endDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/endDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">end Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">data di fine</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">end Date of a Time Interval</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di fine di un intervallo temporale</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/fullAddress -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/fullAddress">
        <rdfs:label xml:lang="en">full address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">indirizzo completo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the full address of the site of a cultural institute or site.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare l&apos;indirizzo completo della sede di un istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/geoMethodology -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/geoMethodology">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">georeferentiation methodology</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">metodologia di georeferenziazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent the methodology used for the georeferentiation.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare il metodo della georeferenziazione. Essa può essere i valori &quot;approssimata&quot; ed &quot;esatta&quot;.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/geometryType -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/geometryType">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">geometry type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">tipo di geometria</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent the geometry type (point, line, or polygon) in the geospatial representation.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per identificare il tipo di geometria (punto, linea, o poligono) nella rappresentazione geospaziale.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasCertifiedEmail -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCertifiedEmail">
        <rdfs:label xml:lang="en">has certified email</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha posta elettronica certificata (PEC)</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a certified email address to a contact point</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare un indirizzo PEC a un punto di contatto</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasCurrencyValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCurrencyValue">
        <rdfs:label xml:lang="en">has currency value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha prezzo</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the price of the ticket.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare il prezzo del biglietto.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/PriceSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;float"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">has date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha data</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the date of the temporary closure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per indicare una data della chiusura temporanea.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosure"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&xsd;date"/>
                    <rdf:Description rdf:about="&xsd;dateTime"/>
                </owl:unionOf>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasEmail -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasEmail">
        <rdfs:label xml:lang="en">has email</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha email</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to specify email address for a contact point</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per specificare indirizzi email del punto di contatto</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasFax -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasFax">
        <rdfs:label xml:lang="en">has fax</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha fax</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent one or more fax numbers for the contact point</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare uno o più numeri di fax del punto di contatto</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasISTATCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasISTATCode">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has ISTAT code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha codice ISTAT</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent a specific code used in the Italian context for the governamental administrative areas.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare il codice ISTAT associato a un&apos;area amministrativa statale.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/GovernamentalAdministrativeArea"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasLat -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasLat">
        <rdfs:label xml:lang="en">has latitude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha latitudine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a latitude with a Point</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare la latitudine a un punto</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasLong -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasLong">
        <rdfs:label xml:lang="en">has longitude</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha longitudine</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate the longitude with a Point</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare la longitudine a un punto</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Geometry"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;decimal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasReason -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasReason">
        <rdfs:label xml:lang="en">has reason</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha motivazione</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to describe a reason for the temporary closure.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per descrivere una motivazione della chiusura temporanea.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosure"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasTelephone -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasTelephone">
        <rdfs:label xml:lang="en">has telephone</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha telefono</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent one or more telephone numbers for the contact point</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">proprietà utilizzata per rappresentare uno o più numeri di telefono per il punto di contatto</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasValue -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasValue">
        <rdfs:label xml:lang="en">has value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha valore</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent a value</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare un valore</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">non stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/QuantitativeValue"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;positiveInteger"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/hasWebSite -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/hasWebSite">
        <rdfs:label xml:lang="en">has web site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">ha sito web</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent a web site</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare un sito web</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Project"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/identifier -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/identifier">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">identifier</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">identificativo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents an identifier for a Thing.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un identificativo per una cosa.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&owl;Thing"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/institutionalName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/institutionalName">
        <rdfs:label>Institutional Name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nome Istituzionale</rdfs:label>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">Stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This data property identifies  the institutional name of the Cultural Institute or Site.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà identifica direttamente il nome istituzionale dell&apos;Istituto e luogo della cultura</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">Stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/NameInTime"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/name -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/name">
        <rdfs:label xml:lang="en">name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome</rdfs:label>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to associate a name with an event and a project</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per associare un nome all&apos;evento o al progetto</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&owl;Thing"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/opens -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/opens">
        <rdfs:label xml:lang="en">opens </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">apre </rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property is used to represent the opening time</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà è utilizzata per rappresentare l&apos;orario di apertura</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">non stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;time"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/postCode -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/postCode">
        <rdfs:label xml:lang="en">post code</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">codice postale</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the post code of the address of the site of a cultural institute or site.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare il codice postale.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/postName -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/postName">
        <rdfs:label xml:lang="en">post name</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">nome divisione postale</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Property used to represent the key postal division of the address of the site of the cultural institute or site, usually the city. (INSPIRE&apos;s definition is &apos;One or more names created and maintained for postal purposes to identify a subdivision of addresses and postal delivery points.&apos;). </rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà utilizzata per rappresentare la divisione postale principale dell&apos;indirizzo della sede dell&apos;istituto e del luogo della cultura, di solito una città.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Address"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/startDate -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/startDate">
        <rdfs:label xml:lang="en">start Date</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Data di inizio</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Srart date of a Time Interval</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Data di inizio di un intervella temporale</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/toponym -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/toponym">
        <rdfs:label xml:lang="en">toponym</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">toponimo</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This property represents the toponym of a geographical area.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Proprietà che rappresenta il toponimo dell&apos;area geografica.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature"/>
        <rdfs:subPropertyOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/url -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/url">
        <rdfs:label xml:lang="en">url</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">url</rdfs:label>
        <rdfs:label rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Thi property represents an URL.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa proprietà rappresenta un URL</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:range rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/AudioObject"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ImageObject"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/NewsArticle"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/VideoObject"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/AccessCondition -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/AccessCondition">
        <rdfs:label xml:lang="en">Access condition</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Condizioni di accesso</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/accessConditionFor"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent general information for the public access to the Cultural Institute or Site or to the Event. For instance, examples of information include: opening hours, type of admission, temporary closing, etc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="en">This class is used for representing the access conditions associated with a &apos;Cultural Institute or Site&apos; or an &apos;Event&apos;.
Access conditions are meant to be indivuduals of the following classes:
  * Opening Hours Specification
  * Temporary Closure
  * Type of Booking

An example in turtle is the following:

&lt;pre&gt;
cis a CulturalInstituteOrSite ;
  description &quot;An entity representing an individual of the class &apos;Institute or Site.&apos;&quot; ;
  hasAccessCondition cis_access_condition . 

cis_access_condition a Access ;
  description &quot;The individual of the class &apos;Access&apos; that specifies the access
  condition associated with the CulturalInstituteOrSite called cis&quot; .
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto che rappresenta le informazioni generali per l&apos;accesso da parte del pubblico all&apos;Istituto e Luogo della Cultura e all&apos;evento. Per esempio consente di modellare informazioni quali gi orari di apertura, le chiusure temporanee (con le relative motivazioni), il tipo di apertura al pubblico, ecc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Questa classe è utilizzata per rappresentare le condizioni di accesso associate a un &quot;Istituto e luogo della Culrura&quot; o a un &quot;Evento&quot;: Le condizione di accesso sono individui delle seguenti classi:
 * Orari di apertura
 * Chiusara Temporanea
 * Tipo di Prenotazione

Un esempio dell&apos;uso della classe in turle è il seguente:
&lt;pre&gt;
cis a CulturalInstituteOrSite ;
  description &quot;An entity representing an individual of the class &apos;Institute or Site.&apos;&quot; ;
  hasAccessCondition cis_access_condition . 

cis_access_condition a Access ;
  description &quot;The individual of the class &apos;Access&apos; that specifies the access
  condition associated with the CulturalInstituteOrSite called cis&quot; .
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/access.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Address -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Address">
        <rdfs:label xml:lang="en">Address</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Indirizzo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/adminUnitL1"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/postCode"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/fullAddress"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/adminUnitL2"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/addressID"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/postName"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">Individuals of the class Site are associated with individual of the class Address by means of the object property hasAddress.
An address is characterised by the following properties:

 * addressIdentifier: a unique ID of the address;
 * administrativeUnitLevel1: e.g., Rome;
 * administrativeUnitLevel2: e.g., Lazio;
 * fullAddress: the literal that records the full address as a string;
 * postCode: the postal code corresponding to the address;
 * postName: the key postal name, usually the city ;


An example in turtle is the following:

&lt;pre&gt;

site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label &quot;Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;


address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Address ;
      rdfs:label &quot;Indirizzo della sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:addressID &quot;IT-RM0267_IT_1&quot; ;
      cis:adminUnitL1 &quot;Roma&quot;@it ;
      cis:adminUnitL2 &quot;Lazio&quot;@it ;
      cis:fullAddress &quot;Viale Castro Pretorio 105 - 00185 - Roma (RM&quot; ;
      cis:postName &quot;Rome&quot; ;
      cis:postCode &quot;00185&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents an address as defined by the specifications of the EU INSPIRE directive https://inspire-twg.jrc.ec.europa.eu/inspire-fc.html#_C2538</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <dc:description xml:lang="it">Individui della classe Address sono connessi ad invididui della classe Site attraverso la proprietà che collega Site ad Address hasAddress. 
Un indirizzo è caratterizzato dalle seguenti proprietà:

 * Identificativo dell&apos;indirizzo: un ID univoco dell&apos;indirizzo;
 * livello amministrativo 1: di solito il comune, e.g., Roma;
 * livello amministrativo 2: di solito la regione, e.g., Lazio;
 * indirizzo completo: un literal che rappresenta l&apos;indirizzo completo come una stringa
 * codice postale: il codice postale corrispondere all&apos;indirizzo.
 * nome postale: il nome chiave postale di solito la città

Un esempio in turtle è il seguente:
site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label &quot;Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;


address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Address ;
      rdfs:label &quot;Indirizzo della sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:addressID &quot;IT-RM0267_IT_1&quot; ;
      cis:adminUnitL1 &quot;Roma&quot;@it ;
      cis:adminUnitL2 &quot;Lazio&quot;@it ;
      cis:fullAddress &quot;Viale Castro Pretorio 105 - 00185 - Roma (RM&quot;) ;
      cis:postName &quot;Roma&quot; ;
      cis:postCode &quot;00185&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un indirizzo così come descritto nelle specifiche della direttiva Europea INSPIRE https://inspire-twg.jrc.ec.europa.eu/inspire-fc.html#_C2538.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/address.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/AdmissionType -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/AdmissionType">
        <rdfs:label xml:lang="en">Admission Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di apertura</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">Individuals of this class identify the possible admission types (in terms of access policies) that can be applied to the opening hours specifications of a Cultural Institute or Site (CIS).

For example. it can be used to indicate that the a CIS opens at 9:00 and closes at 17:00 &lt;b&gt;daily&lt;/b&gt;.

An example in turtle is the following.

&lt;pre&gt;


openingHoursSpecification:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label &quot;Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday&quot;@en ;
      cis:closes &quot;19:00:00&quot;^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType
              admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens &quot;08:30:00&quot;^^xsd:time .


admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico
      a       cis:AdmissionType ;
      rdfs:label &quot;Tipo di apertura al pubblico&quot; ;
      cis:name &quot;giornaliera&quot; ;
      cis:description &quot;Apertura al pubblico giornaliera&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the type of admission. Examples are: weekly, monthly, daily, etc. </rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <dc:description xml:lang="it">Individui di questa classe identificano i possibili tipi di politiche di accesso che possono essere applicate agli orari di apertura di un luogo e istituto della cultura.

Per esempio, indicano che un istituto e luogo della cultura apre alle 9:00 e chiude ogni giorno alle 17:00.

Un esempio in turle è il seguente:
&lt;pre&gt;


openingHoursSpecification:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label &quot;Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday&quot;@en ;
      cis:closes &quot;19:00:00&quot;^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType
              admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens &quot;08:30:00&quot;^^xsd:time .


admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico
      a       cis:AdmissionType ;
      rdfs:label &quot;Tipo di apertura al pubblico&quot; ;
      cis:name &quot;giornaliera&quot; ;
      cis:description &quot;Apertura al pubblico giornaliera&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il tipo di apertura al pubblico. Esempi sono: Settimanale, Mensile, Giornaliera, ecc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/admissionType.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Agent -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Agent">
        <rdfs:label xml:lang="en">Agent</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Agente</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/reportsTo"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Agent"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/holdsRoleInTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An Agent is described by means of its name and a set of properties that allows modeling its role in time and, in case of physical persons, his/her belonging relationship to the public or private organization.

An example of the use of the Agent class only is provided below in turtle (for an example of the role modeling, interested readers can refer to the examples provided with the  Role and RoleInTime classes):

&lt;pre&gt;

agent:Andrea_De_Pasquale
    a cis:Agent ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale&quot; ;
    cis:name &quot;Andrea De Pasquale&quot; ;
    cis:reportsTo agent:Soprintendenza_Roma ;
    cis:holdsRoleInTime roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale .

agent:Soprintendenza_Roma
    a cis:Agent ;
    rdfs:label &quot;Superintendence Rome&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Soprintendenza Roma&quot;@it ;
    cis:name &quot;Superintendence Rome&quot;@en ;
    cis:name &quot;Soprintendenza Roma esempio&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents an agent. It can be an organization (public and/or private), an association/foundation or a single person. In the context of this ontology it can be a municipality, a supervision authority, a single private citizen</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un agente. Esso può essere un&apos;organizzazione (pubblica e/o privata), un&apos;associazione/fondazione, un singolo soggetto. Per esempio, nel contesto della presente ontologia può essere utilizzato per rappresentare una soprintendenza, un comune, un singolo soggetto privato, ecc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un agente è descritto mediante il suo nome e da una serie di proprietà che consentono di modellare il suo ruolo nel tempo e, nel caso di persone fisiche, di appartenenza a una certa organizzazione, pubblica o privata.

Un esempio solo dell&apos;uso della classe Agent in turtle è il seguente (per l&apos;uso delle classi relative al ruolo si vedano le classi Role e RoleInTime):

&lt;pre&gt;

agent:Andrea_De_Pasquale
    a cis:Agent ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale&quot; ;
    cis:name &quot;Andrea De Pasquale&quot; ;
    cis:reportsTo agent:Soprintendenza_Roma ;
    cis:holdsRoleInTime roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale .

agent:Soprintendenza_Roma
    a cis:Agent ;
    rdfs:label &quot;Superintendence Rome&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Soprintendenza Roma&quot;@it ;
    cis:name &quot;Superintendence Rome&quot;@en ;
    cis:name &quot;Soprintendenza Roma esempio&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Attribute -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Attribute">
        <rdfs:label xml:lang="en">Attribute</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attributo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Attribute is the following:

&lt;pre&gt;

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label &quot;Shelving&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    cis:name &quot;Shelving&quot;@en ;
    cis:name &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    cis:description &quot;The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)&quot;@en ;
    cis:description &quot;La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the attribute that a site description of a site of a cultural institute or site may have. For instance, length, the shelving in a library, etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta gli attributi di una certa descrizione della sede fisica di un istituto e luogo della cultura. Per esempio, metratura, scaffalatura, ecc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Attribute è il seguente:

&lt;pre&gt;

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label &quot;Shelving&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    cis:name &quot;Shelving&quot;@en ;
    cis:name &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    cis:description &quot;The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)&quot;@en ;
    cis:description &quot;La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/AudioObject -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/AudioObject">
        <rdfs:label xml:lang="en">Audio Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto audio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/url"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:AudioObject is the following:

&lt;pre&gt;

audio:Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:AudioObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label &quot;Audio Tour of the Parco archeologico di Liternum&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Audio guida del Parco archeologico di Liternum&quot;@it ;     
    cis:url http://www.example.com/Audio/Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum.mp3 ;     
    cis:isAbout cissite:Parco_archeologico_di_Liternum .  

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent multimedia objects of type audio.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare materiali multimediali di tipo audio.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:AudioObject è il seguente:

&lt;pre&gt;

audio:Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:AudioObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label &quot;Audio Tour of the Parco archeologico di Liternum&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Audio guida del Parco archeologico di Liternum&quot;@it ;     
    cis:url http://www.example.com/Audio/Audio_Tour_Parco_archeologico_di_Liternum.mp3 ;     
    cis:isAbout cissite:Parco_archeologico_di_Liternum .  

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Booking -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Booking">
        <rdfs:label xml:lang="en">Type of Booking</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo prenotazione</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/AccessCondition"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Booking is the following:

&lt;pre&gt;

booking:Mandatory
    a cis:Booking , cis:AccessCondition ;
    rdfs:label &quot;Mandatory Booking&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Prenotazione obbligatoria&quot;@it ;
    cis:name &quot;Mandatory Booking&quot;@en ;
    cis:name &quot;Prenotazione obbligatoria&quot;@it ;
    cis:description &quot;Per accedere al luogo della cultura o evento è necessaria la prenotazione&quot;@it ;
    cis:description &quot;Booking is mandatory in order to access to the CIS or the event&quot;@en ;
    cis:accessConditionFor event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .

event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:Event ;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte ;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:name &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    rdfs:comment &quot;Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi 
    al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico&quot; ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cis:hasSubEvent event:VincenzoGemitoIlPescatorello ;
    cis:hasAccessCondition booking:Mandatory ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the  type of booking for the cultural institute or site or for the event. Examples can be: Mandatory, Optional, None (free access).</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la tipologia di prenotazione per l&apos;istituto e luogo della cultura o per l&apos;evento. Esempi possono essere: Obbligatoria, Facoltativa, Nessuna (ingresso libero).</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di uso della classe cis:Booking è il seguente:

&lt;pre&gt;

booking:Mandatory
    a cis:Booking , cis:AccessCondition ;
    rdfs:label &quot;Mandatory Booking&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Prenotazione obbligatoria&quot;@it ;
    cis:name &quot;Mandatory Booking&quot;@en ;
    cis:name &quot;Prenotazione obbligatoria&quot;@it ;
    cis:description &quot;Per accedere al luogo della cultura o evento è necessaria la prenotazione&quot;@it ;
    cis:description &quot;Booking is mandatory in order to access to the CIS or the event&quot;@en ;
    cis:accessConditionFor event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .

event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:Event ;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte ;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:name &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    rdfs:comment &quot;Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto 
    &apos;Minozzi al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico&quot; ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cis:hasSubEvent event:VincenzoGemitoIlPescatorello ;
    cis:hasAccessCondition booking:Mandatory ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CISType -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType">
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Institute or Site Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Istituto e Luogo della Cultura</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the type of cultural institute or site.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta il tipo di istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Card -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Card">
        <rdfs:label xml:lang="en">Card</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Carta d&apos;ingresso</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket"/>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Card is the following:

&lt;pre&gt;

card:Parco_archeologico_di_Liternum_Card
    a cis:Card ;
    rdfs:label &quot;Ingresso per due giorni al Parco archeologico di Liternum&quot;@it ; 
    rdfs:label &quot;Two-day access to Parco archeologico di Liternum&quot;@en ;
    cis:name &quot;Ingresso per due giorni al Parco archeologico di Liternum&quot;@it ; 
    cis:name &quot;Two-day access to the Parco archeologico di Liternum&quot;@en ;
    cis:hasValidity Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity ;
    cis:forAccessTo cissite:Parco_archeologico_di_Liternum ;
    cis:description &quot;With this card a tourist can visit Parco archeologico di Liternum for 2 consecutive days&quot;@en ; 
    cis:description &quot;La card permette l&apos;accesso al Parco archeologico di Liternum per 2 giorni consecutivi&quot;@it .

validity:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity
    a cis:Validity ;
    rdfs:label &quot;Two-day validity&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Validità per due giorni&quot;@it ;
    cis:hasDuration Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration .
 
quantitativevalue:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration
    a cis:QuantitativeValue ;
    rdfs:label &quot;2&quot; ;
    cis:hasMeasurementUnit cis:Day ;
    cis:hasValue &quot;2&quot;^^xsd:positiveInteger .

cis:Day a cis:MeasurementUnit .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a card valid for the entrance to more than one Cultural Institute or Site. It is a subclass of Ticket.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una carta d&apos;ingresso che dà diritto a più ingressi in più luoghi della cultura. E&apos; sottoclasse di ticket.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Card  è il seguente:

&lt;pre&gt;

card:Parco_archeologico_di_Liternum_Card
    a cis:Card ;
    rdfs:label &quot;Ingresso per due giorni al Parco archeologico di Liternum&quot;@it ; 
    rdfs:label &quot;Two-day access to Parco archeologico di Liternum&quot;@en ;
    cis:name &quot;Ingresso per due giorni al Parco archeologico di Liternum&quot;@it ; 
    cis:name &quot;Two-day access to the Parco archeologico di Liternum&quot;@en ;
    cis:hasValidity Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity ;
    cis:forAccessTo cissite:Parco_archeologico_di_Liternum ;
    cis:description &quot;With this card a tourist can visit Parco archeologico di Liternum for 2 consecutive days&quot;@en ; 
    cis:description &quot;La card permette l&apos;accesso al Parco archeologico di Liternum per 2 giorni consecutivi&quot;@it .

validity:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity
    a cis:Validity ;
    rdfs:label &quot;Two-day validity&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Validità per due giorni&quot;@it ;
    cis:hasDuration Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration .
 
quantitativevalue:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration
    a cis:QuantitativeValue ;
    rdfs:label &quot;2&quot; ;
    cis:hasMeasurementUnit cis:Day ;
    cis:hasValue &quot;2&quot;^^xsd:positiveInteger .

cis:Day a cis:MeasurementUnit .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue">
        <rdfs:label xml:lang="en">Catalogue</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Catalogo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/describes"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isCatalogueOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasWebSite"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">A catalogue is always associated with an individual of the class &apos;CulturalInstituteOrSite&apos; (CIS) by means of the object property hasCatalogue (with domain CulturalInstituteOrSite and range Catalogue).

The inverse property of hasCatalogue is isCatalogueOf and relates a catalogue to a CIS.

An example in turtle is the following:

&lt;pre&gt;
catalogue:Catalogo_Generale_(autore)
      a       cis:Catalogue ;
      rdfs:label &quot;Catalogo Generale (autore)&quot; ;
      cis:name &quot;Catalogo Generale (autore)&quot; ;
      cis:isCatalogueOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:description &quot;Catalogo Generale per autore - online&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCatalogue catalogue:Catalogo_Generale_(autore) .
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent the catalogue which describes the set of cultural heritage objects included in a Cultural Institute or Site</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare il catalogo che descrive l&apos;insieme delle opere contenute in un istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un catalogo è sempre associato a un individuo della classe &quot;Istitute e luogo della cultura&quot; attraverso la proprietà ha catalogo (che ha dominio CulturaInstituteOrSite e codominio Catalogue).

La proprietà inversa di ha catalogo è &quot;è catalogo di&quot; e collega il catalogo all&apos;istituto e luogo della cultura.

Un esempio in turtle è il seguente:

&lt;pre&gt;

catalogue:Catalogo_Generale_(autore)
      a       cis:Catalogue ;
      rdfs:label &quot;Catalogo Generale (autore)&quot; ;
      cis:name &quot;Catalogo Generale (autore)&quot; ;
      cis:isCatalogueOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:description &quot;Catalogo Generale per autore - online&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCatalogue catalogue:Catalogo_Generale_(autore) .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/catalogue.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ClericalAdministrativeArea -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ClericalAdministrativeArea">
        <rdfs:label xml:lang="en">Clerical Administrative Area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area amministrativa ecclesiastica</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/identifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:ClericalAdministrativeArea èil the following:

&lt;pre&gt;

caa:Diocesi_di_San_Marco_Argentano-Scalea
    a cis:ClericalAdministrativeArea ;
    rdfs:label &quot;Diocese of San Marco Argentano-Scalea&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Diocesi di San Marco Argentano-Scalea&quot;@it ;
    cis:toponym &quot;Diocesi di San Marco Argentano-Scalea&quot;@it ;
    cis:toponym &quot;Diocese of San Marco Argentano-Scalea&quot;@en ;
    cis:identifier &quot;SMA-CS&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the clerical administrative area. It can be used to represents Diocese, Parish, etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;area amministrativa territoriale ecclesiastica. Essa include le diocesi, parrocchie, ecc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:ClericalAdministrativeArea è il seguente

&lt;pre&gt;

caa:Diocesi_di_San_Marco_Argentano-Scalea
    a cis:ClericalAdministrativeArea ;
    rdfs:label &quot;Diocese of San Marco Argentano-Scalea&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Diocesi di San Marco Argentano-Scalea&quot;@it ;
    cis:toponym &quot;Diocesi di San Marco Argentano-Scalea&quot;@it ;
    cis:toponym &quot;Diocese of San Marco Argentano-Scalea&quot;@en ;
    cis:identifier &quot;SMA-CS&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Collection -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection">
        <rdfs:label xml:lang="en">Collection</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Collezione</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isDescribedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasMember"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/atTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">Individuals of this class represent cultural heritage included in a Cultural Institute or Site.

A Cultural Institute or Site can be related to a collection by means of the object property hasCollection.

Additionally, a collection can be composed of items that, in turn, can be individuals of the class &apos;Collection&apos; or the class &apos;Cultural Heritage Object&apos;.

For example, this allows to assert that the Biblioteca Centrale di Roma has its own cultural heritage (e.g,, Patrimonio di Biblioteca Centrale di Roma). This cultural heritage is composed of different items, e.g., Archivio Capizucchi, Fondo Ceccarius, etc.

This can be modelled by using turtle in the following way:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label &quot;Patrimonio di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot; ;
      cis:hasMember collezioni:Archivio_Capizucchi, collezioni:Fondo_Ceccarius .


collezioni:Archivio_Capizucchi
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label &quot;Archivio Capizucchi&quot; ;
      cis:isMemberOf collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:description &quot;materiale documentario relativo alla famiglia Capizucchi&quot;@it .


collezioni:Fondo_Ceccarius
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label &quot;Fondo Ceccarius&quot; ;
      cis:isMemberOf collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:description &quot;volumi, opuscoli, articoli e fotografie della biblioteca di G. Ceccarelli&quot;@it .


&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the cultural heritage included in a Cultural Institute or Site or single collections that compone the cultural heritage</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <dc:description xml:lang="it">Individui di questa classe rappresentano il patrimonio culturale incluso in un Istituto e luogo della cultural.

Un Istituto e luogo della cultural è relazionato a una collezione attraverso la proprietà &quot;ha collezione&quot;.

Inoltre, una collezione può essere composta da elementi che a loro volta possono essere individui della classe &quot;Collezione&quot; o della classe &quot;Oggetto culturale&quot;.

L&apos;esempio sotto riportato permette di asserire che la Biblioteca Centrale di Roma ha il proprio patrimonio (e..g, Patrimonio della Biblioteca Centrale di Roma). Questo patrimonio culturale è formato da diversi elementi, e.g., Archivio Cpizucchi, Fondo Ceccarius, ecc.

Nello specifico, questo può essere modellato in turtle come segue:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label &quot;Patrimonio di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot; ;
      cis:hasMember collezioni:Archivio_Capizucchi, collezioni:Fondo_Ceccarius .


collezioni:Archivio_Capizucchi
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label &quot;Archivio Capizucchi&quot; ;
      cis:isMemberOf collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:description &quot;materiale documentario relativo alla famiglia Capizucchi&quot;@it .


collezioni:Fondo_Ceccarius
      a       cis:Collection ;
      rdfs:label &quot;Fondo Ceccarius&quot; ;
      cis:isMemberOf collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:description &quot;volumi, opuscoli, articoli e fotografie della biblioteca di G. Ceccarelli&quot;@it .


&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il patrimonio complessivo dell&apos;Istituto e Luogo della Cultura o le singole collezioni di cui esso si compone.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint">
        <rdfs:label xml:lang="en">Contact Point</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Punto di Contatto</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasTelephone"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/available"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasFax"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasWebSite"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasEmail"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCertifiedEmail"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">Individuals of the classes CulturalInstituteOrSite, Event and Site may have a &quot;contact point&quot;, i.e., a phone number, email address, fax, etc. that is used a reference contact.

Additionally, a cantact point might be also declared to be operative with respect to specific hopening hours.

This information is modelled into a knowledge base by using the object property hasContactPoint whose domain can be a CulturalInstituteOrSite, an Event or a Site, and its range is any indifvidual of the class ContactPoint.

For example, the fact that the Biblioteca Nazionale Centrale of Rome has  reference phone and fax number and a email as well as certified email contacts can be described in the following way by using turtle:

&lt;pre&gt;

contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:ContactPoint ;
      rdfs:label &quot;Contatti di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:available   openingHoursSpecification:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi ;
      cis:hasCertifiedEmail
              mailto:mbac-bnc-rm@mailcert.beniculturali.it ;
      cis:hasEmail mailto:bnc-rm@beniculturali.it ;
      cis:hasFax &quot;+39064457635  &quot; ;
      cis:hasTelephone &quot;+390649891&quot; .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a contact point which consists of phone numbers, e-mail addresses, web sites and their availability where applicable. We recommend the domain experts to specify better during the data production phase which type of contact point is in use (administrative contact point, tourist contact point, etc,).</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <dc:description xml:lang="it">Gli individui delle classi Istituto e Luogo della Cultura, Evento e Sede possono avere dei punti di contatto, i.e., un numero di telefono, un indirizzo email, un fax, ecc. che sono utilizzati come riferimenti.

Inoltre, un pubto di contatto potrebbe essere dichiarato come operativo in alcune fasce orarie.

Queste informazioni sono modellate attraverso l&apos;uso della proprietà ha punto di contatto il cui dominio può essere un Istituto e Luogo della Cultura, un Evento o una Sede e il suo range qualsiasi individuo della classe Punto di Contatto.

Per esempio, il fatto che la Biblioteca Nazionale Centrale di Roma ha un numero di telefono di riferimento, un numero di fax, un email come pure una PEC può essere descritto nel seguente modo in turtle:


&lt;pre&gt;

contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:ContactPoint ;
      rdfs:label &quot;Contatti di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:available   openingHoursSpecification:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi ;
      cis:hasCertifiedEmail
              mailto:mbac-bnc-rm@mailcert.beniculturali.it ;
      cis:hasEmail mailto:bnc-rm@beniculturali.it ;
      cis:hasFax &quot;+39064457635  &quot; ;
      cis:hasTelephone &quot;+390649891&quot; .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un punto di contatto (racchiude numeri di telefono, fax, indirizzi e-mail, siti web e relative disponibilità ove applicabili). Si raccomanda agli esperti di dominio di aver cura in fase di utilizzo di distinguere ulteriormente il tipo di punto di contatto (turistico, amministrativo, ecc).</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork">
        <rdfs:label xml:lang="en">Creative Work</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lavoro Creativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isAbout"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent all types of creative works such multimedia objects (audio, video, image files), bibliographic references, and different types of articles, that refer to and cite the Cultural Institute or Site</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare tutti quei materiali, multimediali (file audio, video), immagini), bibliografici, articoli di varia natura che si riferiscono e citano l&apos;Istituto e Luogo della Cultura.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CultReseachCenter -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CultReseachCenter">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CultReseachCenter"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity">
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Entity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Entità culturale</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that provides a generalization of three classes; that is , cultural institute or site, collection and cultural heritage object. It does not correspond to a concept used typically in the cultural domain but it is used in order to model properties and property restrictions that are common to all the these three classes. The class will never be directly instanziated.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che fornisce una generalizzazione per le tre classi di istituto e luogo della cultura,  collezione e oggetto culturale. Non corrisponde ad un concetto usato normalmente nel linguaggio del dominio, ma risponde all&apos;esigenza di modellare proprietà e assiomi di property-restriction comuni ad ognuna di queste tre classi. La classe CulturalEntity non sarà mai istanziata direttamente</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalHeritageObject">
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Heritage Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto Culturale</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isInSite"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:CulturalHeritageObject is the following:

&lt;pre&gt;

culturalheritageobject:Nascita_di_Venere
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Nascita di Venere&quot;@it ;;
    cis:name &quot;Nascita di Venere&quot;@it ;
    cis:isInSite site:Palazzo_degli_uffizi .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a cultural asset (even intagible) of the cultural heritage.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un bene, materiale o immateriale, del patrimonio culturale.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:CulturalHeritageObject iè il seguente:

&lt;pre&gt;

culturalheritageobject:Nascita_di_Venere
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Nascita di Venere&quot;@it ;;
    cis:name &quot;Nascita di Venere&quot;@it ;
    cis:isInSite site:Palazzo_degli_uffizi .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite">
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Institute or Site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Istituto e Luogo Della Cultura</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalEntity"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/institutionalName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasNameInTime"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/NameInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/catalogue"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Catalogue"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isSubjectOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isInvolvedInProject"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Project"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCollection"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Collection"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isPartOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSite"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasTicket"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ISILIdentifier"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/providesService"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Service"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDiscipline"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAccessCondition"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/AccessCondition"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/makesAvailableEquipment"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Equipment"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isRelatedToRiT"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class &apos;Cultural Institute or Site&apos; is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      rdfs:comment &quot;&quot;&quot;La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un&apos;ala del 
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell&apos;antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti, 
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69 
      biblioteche conventuali devolute al Regno d&apos;Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma 
      nel 1873. 
	  Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all&apos;interno della zona archeologica del 
	  Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti Massimo
      Castellazzi, Tullio Dell&apos;Anese e Annibale Vitellozzi.&quot;&quot;&quot;@it ;
      rdfs:label &quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      cis:ISILIdentifier &quot;IT-RM0267&quot;^^xsd:string ;
      cis:description &quot;&quot;&quot;La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un&apos;ala del 
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell&apos;antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti, 
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69 
      biblioteche conventuali devolute al Regno d&apos;Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma 
      nel 1873. Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all&apos;interno della zona archeologica 
      del Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti 
      Massimo Castellazzi, Tullio Dell&apos;Anese e Annibale Vitellozzi.&quot;&quot;&quot;@it ;
      cis:hasAccessCondition
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi&gt; , 
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_mercoledi&gt; , 
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_lunedi&gt; , 
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_martedi&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_venerdi&gt; ;
      cis:hasCatalogue &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28topografico%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28titoli%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28autore%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28sistematico%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28soggetto%29&gt; ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasNameInTime nameInTime:Biblioteca_Nazionale_Centrale ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:institutionalName
              &quot;Biblioteca Nazionale Centrale&quot;@it ;
      cis:providesService service:Connessione_WI-FI , service:Visite_guidate , service:ala_per_la_didattica ;
      owl:sameAs   &lt;http://it.dbpedia.org/resource/Biblioteca_Nazionale_Centrale_di_Roma&gt; ;
      cis:institutionalName &quot;&quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The class Cultural Institute or Site represents museums, libraries, archive holders, archaeologic areas and parks, monumental areas. The cultural institutes of sites that are owned by public bodies are meant to offer public services. The cultural institutes or sites that are owned by private subjects, and are open to the public, offer a public and societal service.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Sono istituti e luoghi della cultura i musei, le biblioteche e gli archivi, le aree e i parchi archeologici, i complessi monumentali. Gli istituti e luoghi e della cultura che appartengono a soggetti pubblici sono destinati alla pubblica fruizione ed espletano un servizio pubblico. Le strutture espositive e di consultazione nonché i luoghi della cultura che appartengono a soggetti privati e sono aperti al pubblico espletano un servizio privato di utilità sociale.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe &quot;Istituto e Luogo della Cultura&quot; è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      rdfs:comment &quot;La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un&apos;ala del 
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell&apos;antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti, 
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69 
      biblioteche conventuali devolute al Regno d&apos;Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma 
      nel 1873. 
	  Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all&apos;interno della zona archeologica del 
	  Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti Massimo
      Castellazzi, Tullio Dell&apos;Anese e Annibale Vitellozzi.&quot;&quot;&quot;@it ;
      rdfs:label &quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      cis:ISILIdentifier &quot;IT-RM0267&quot;^^xsd:string ;
      cis:description &quot;&quot;La Biblioteca Nazionale Centrale di Roma fu inaugurata il 14 marzo 1876 in un&apos;ala del 
      monumentale Palazzo cinquecentesco del Collegio Romano, sede dell&apos;antica Bibliotheca Secreta o Major dei Gesuiti, 
      che costituì il nucleo originario della nuova istituzione, cui si aggiunsero i fondi manoscritti e a stampa di 69 
      biblioteche conventuali devolute al Regno d&apos;Italia dopo la soppressione delle corporazioni religiose di Roma 
      nel 1873. Cento anni dopo la Biblioteca venne trasferita nella nuova sede, all&apos;interno della zona archeologica 
      del Castro Pretorio, fra la Città universitaria e la Stazione Termini, realizzata su progetto degli architetti 
      Massimo Castellazzi, Tullio Dell&apos;Anese e Annibale Vitellozzi.&quot;&quot;&quot;@it ;
      cis:hasAccessCondition
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi&gt; , 
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_mercoledi&gt; , 
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_lunedi&gt; , 
              &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_martedi&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/OpeningHoursSpecification/Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_venerdi&gt; ;
      cis:hasCatalogue &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28topografico%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28titoli%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28autore%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_%28sistematico%29&gt; , &lt;http://dati.beniculturali.it/cis/resource/Catalogue/Catalogo_Generale_(soggetto)&gt; ;
      cis:hasCollection collezioni:Patrimonio_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasNameInTime nameInTime:Biblioteca_Nazionale_Centrale ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:institutionalName
              &quot;Biblioteca Nazionale Centrale&quot;@it ;
      cis:providesService service:Connessione_WI-FI , service:Visite_guidate , service:ala_per_la_didattica ;
      owl:sameAs &lt;http://it.dbpedia.org/resource/Biblioteca_Nazionale_Centrale_di_Roma&gt; ;
       cis:institutionalName &quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/cis.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Currency -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Currency">
        <rdfs:label xml:lang="en">Currency</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Valuta</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">Individuals of the this class represent currency instances (e.g., Euro, US Dollar, Pound, Australian Dollar, etc.); they are always associated with individuals of the class &apos;Price Specification&apos;.

This allows modelling Price Specification as a a quantified value, where the value is expressed as an integer and it is quantified in terms of a currency

An example is the following:

&lt;pre&gt;

priceSpecification:Under18&gt;
      a       cis:PriceSpecification ;
      rdfs:label &quot;price specification under 18 &quot;@en , &quot;costo under 18 &quot;@it ;
      cis:hasCurrency cis:Euro ;
      cis:hasCurrencyValue
              &quot;5&quot;^^xsd:float .

cis:Euro a cis:Currency ;
      rdfs:label &quot;Euro&quot;@en, &quot;Euro&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a currency. In our domain currency is typically associated with Price Specification for tickets, and assumes specific values (e.g., Euro).</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <dc:description xml:lang="it">Individui di questa classe rappresentano le istanze di valuta (e.g., euro, dollaro americano, sterlina, ecc) e sono sempre associati a individui della classe &quot;Prezzo&quot;.

Questo consente di modellare il prezzo come un valore quantitativo, dove il valore è espresso come un intero e è quantificato in termini di valura.

Un esempio è il seguente:

&lt;pre&gt;

priceSpecification:Under18&gt;
      a       cis:PriceSpecification ;
      rdfs:label &quot;price specification under 18 &quot;@en , &quot;costo under 18 &quot;@it ;
      cis:hasCurrency cis:Euro ;
      cis:hasCurrencyValue
              &quot;5&quot;^^xsd:float .

cis:Euro a cis:Currency ;
      rdfs:label &quot;Euro&quot;@en, &quot;Euro&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la valuta per i biglietti di ingresso agli eventi o luoghi della cultura. Nel nostro dominio è associata alla descrizione del prezzo per i biglietti. Assume valori specifici (e.g., Euro).</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek">
        <rdfs:label xml:lang="en">Day of the Week</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Giorno della settimana </rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:DayOfTheWeek is the following:

&lt;pre&gt;

orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label &quot;Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday&quot;@en , 
      &quot;Orari di apertura di Biblioteca nazionale centrale di Roma - giovedì&quot;@it ;
      cis:closes &quot;19:00:00&quot;^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType addmissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens &quot;08:30:00&quot;^^xsd:time .

&lt;/pre&gt;

For the complete example see the class cis:OpeningHoursSpecification</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the set of all the days of the week.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che rappresenta l&apos;insieme dei giorni della settimana.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:DayOfTheWeek è il seguente:

&lt;pre&gt;

orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label &quot;Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday&quot;@en , 
      &quot;Orari di apertura di Biblioteca nazionale centrale di Roma - giovedì&quot;@it ;
      cis:closes &quot;19:00:00&quot;^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType addmissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens &quot;08:30:00&quot;^^xsd:time .

&lt;/pre&gt;

Per un esempio più completo si veda la classe cis:OpeningHoursSpecification</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/openingHoursSpecification.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Equipment -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Equipment">
        <rdfs:label xml:lang="en">Equipment</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Attrezzatura</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Equipment is the following:

&lt;pre&gt;

equ:Photocopier 
    a cis:Equipment ;
    rdfs:label &quot;Photocopier&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Fotocopiatrice&quot;@it ;
    cis:name &quot;Photocopier&quot;@en ;
    cis:name &quot;Fotocopiatrice&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale cis:makesAvailableEquipment equ:Photocopier .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the equipment made available by the Cultural Institute or Site. For instance, the equipment can be a totem, etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta l&apos;attrezzatura resa disponibile dall&apos;Istituto e luogo della cultura. Per esempio è un&apos;attrezzatura un totem, ecc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Equipment è il seguente:

&lt;pre&gt;

equ:Photocopier 
    a cis:Equipment ;
    rdfs:label &quot;Photocopier&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Fotocopiatrice&quot;@it ;
    cis:name &quot;Photocopier&quot;@en ;
    cis:name &quot;Fotocopiatrice&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale cis:makesAvailableEquipment equ:Photocopier .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Event -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event">
        <rdfs:label xml:lang="en">Event</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Evento</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isRelatedToRiT"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSubEvent"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasTicket"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isSubEventOf"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isHostedBy"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Site"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Event is the following:

&lt;pre&gt;

event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:Event;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte;
    cis:name &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    rdfs:comment &quot;Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi 
    al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico&quot; ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cis:hasSubEvent event:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello ;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

event:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello 
    a cis:Event ;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&quot; ;
    cis:name &quot;Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&amp;apos&quot; ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_Pescatorello ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label &quot;Intervallo di durata dell&apos;evento &apos;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&apos;&quot; ;
    cis:startDate &quot;2014-11-28T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime;
    cis:endDate &quot;2015-07-16T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime .

culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Il giocatore di carte&quot; ;;
    cis:name &quot;l giocatore di carte&quot; ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

cultualheritageobject:Il_Pescatorello
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Il Pescatorello&quot; ;
    cis:name &quot;Il Pescatorello&amp;quot&quot; ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">it represents an event that typically is related to the cultural domain</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un evento culturale.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Event è il seguente:

&lt;pre&gt;

event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:Event;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte;
    cis:name &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    rdfs:comment &quot;Apre al pubblico al Museo di Capodimonte la mostra ‘Vincenzo Gemito, dal salotto 
    Minozzi al Museo di Capodimonte’,
    organizzata dalla Soprintendenza speciale per il patrimonio storico&quot; ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte ;
    cis:hasSubEvent event:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello ;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

event:Vincenzo_Gemito_Il_Pescatorello 
    a cis:Event ;
    cis:isHostedBy site:Museo_di_Capodimonte;
    rdfs:label &quot;Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&quot; ;
    cis:name &quot;Vincenzo Gemito, esposizione de Il Pescatorello&amp;apos&quot; ;
    cis:involves culturalheritageobject:Il_Pescatorello ;
    cis:takesPlaceDuring ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte .

ti:Durata_di_Vincenzo_Gemito_dal_salotto_Minozzi_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label &quot;Intervallo di durata dell&apos;evento &apos;Vincenzo Gemito, dal salotto Minozzi al Museo di Capodimonte&apos;&quot;;
    cis:startDate &quot;2014-11-28T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime;
    cis:endDate &quot;2015-07-16T00:00:00&quot;^^xsd:dateTime .

culturalheritageobject:Il_giocatore_di_carte
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Il giocatore di carte&quot; ;;
    cis:name &quot;l giocatore di carte&quot; ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

cultualheritageobject:Il_Pescatorello
    a cis:CulturalHeritageObject ;
    rdfs:label &quot;Il Pescatorello&quot; ;
    cis:name &quot;Il Pescatorello&amp;quot&quot; ;
    cis:isInSite site:Museo_di_Capodimonte .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature">
        <rdfs:label xml:lang="en">Geographical Area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area Geografica</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/toponym"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasGeometry"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Geometry"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a geographical feature. It can be used to model a municipality or an area across different administrative areas.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="en">This class allows describing a geographical area.
Geographical areas are always associated with individuals of the class &apos;Site&apos; by means of the object property hasGeographicalLocation (domain Site and range &apos;Geographical Area&apos;).

A geographical area is described by a set of individuals of the class Geometry. A individual of the class Geometry is described by using a coordinate system related to Earth such as WGS84. It is univocally identified by lat/long. This means that a geographical area can be a point, a line or a polygon.

For example, the following snippet provides a turtle model that represents a Geographical Area corresponding to the Site of the Biblioteca Centrale di Roma.

&lt;pre&gt;


site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      cis:hasGeographicalLocation
              geographicalArea:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:name &quot;Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it .

geographicalArea:Comune_di_Roma
      a       cis:GeographicalArea ;
      rdfs:label &quot;Comune di Roma&quot;@it ;
      cis:toponym &quot;Roma&quot; ;
      owl:sameAs      &lt;http://spcdata.digitpa.gov.it/Comune/H501&gt; , &lt;http://datiopen.istat.it/odi/risorsa/territorio/comuni/Roma_58091&gt; ;
      hasGeometry geometry:Comune_di_Roma .

geometry:Comune_di_Roma
      a       cis:Geometry ;
      geo:lat &quot;41.906784&quot; ;
      geo:long &quot;12.504962&quot; .
	
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <dc:description xml:lang="it">Questa classe consente di descrivere un&apos;area geografica. 

Le aree geografiche sono semrep associate a individui della classe Sede attraverso la proprietà ha locazione geografica (dominio Sede e codonimio Area Geografica).

Un area geografica è descritta dall&apos;insieme di individui della classe geometria. Un individuo della classe geometria è descritto utilizzando le coordinate del sistema di riferimento come per esempio WGS84. E? univocamente identificata da latitudine e longitudine. Questo significa che un area geografica può essere un punto, una linea o un poligono. 

Per esempio, il seguente frammento di codice in turtle fornisce rappresenta un area geografica corrispondente alla sede della Biblioteca Centrale di Roma.

&lt;pre&gt;


site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      cis:hasGeographicalLocation
              geographicalArea:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:name &quot;Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it .

geographicalArea:Comune_di_Roma
      a       cis:GeographicalArea ;
      rdfs:label &quot;Comune di Roma&quot;@it ;
      cis:toponym &quot;Roma&quot; ;
      owl:sameAs      &lt;http://spcdata.digitpa.gov.it/Comune/H501&gt; , &lt;http://datiopen.istat.it/odi/risorsa/territorio/comuni/Roma_58091&gt; ;
      hasGeometry geometry:Comune_di_Roma .

geometry:Comune_di_Roma
      a       cis:Geometry ;
      geo:lat &quot;41.906784&quot; ;
      geo:long &quot;12.504962&quot; .
	
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una caratteristica  geografica. Può essere usata per rappresentare un comune, o un&apos;area che ricomprendere diverse aree ammistrative.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/geographicalArea.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Geometry -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Geometry">
        <rdfs:label xml:lang="en">Geometry</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Geometria</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/geometryType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasLong"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;decimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/geoMethodology"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasLat"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;decimal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Geometry is the following:
&lt;pre&gt;

geometry:Museo_di_Capodimonte_Geometry
      a       cis:Geometry ;
      rdfs:label &quot;Coordinate geografiche della sede di Museo di Capodimonte&quot;@it;
      cis:hasLat &quot;40.867424&quot; ;
      cis:geometryType &quot;Point&quot;;
      cis:geoMethodology &quot;Satellite data georeferentiation&quot; ;
      cis:hasLong &quot;14.249192&quot;.

&lt;/pre&gt;

For a complete example refer to the class cis:GeographicalFeature</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a geometry which is typically described by using a coordinate system related to Earth such as WGS84. It is univocally identified by lat/long</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta una geometria tipicamente descritto utilizzando un sistema di coordinate geografiche come per esempio WGS84. Univocamente identificato da Lat/Long</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Geomery è il seguente:
&lt;pre&gt;

geometry:Museo_di_Capodimonte_Geometry
      a       cis:Geometry ;
      rdfs:label &quot;Coordinate geografiche della sede di Museo di Capodimonte&quot;@it;
      cis:hasLat &quot;40.867424&quot; ;
      cis:geometryType &quot;Point&quot;;
      cis:geoMethodology &quot;Satellite data georeferentiation&quot; ;
      cis:hasLong &quot;14.249192&quot;.

&lt;/pre&gt;

Per un esempio complete si veda la classe cis:GeographicalFeature</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/GovernamentalAdministrativeArea -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/GovernamentalAdministrativeArea">
        <rdfs:label xml:lang="en">Governamental Administrative Area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area Amministrativa statale</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasISTATCode"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:GovernamentalAdministrativeArea is the following:

&lt;pre&gt;

gaa:Lazio
    a cis:GovernamentalAdministrativeArea ;
    rdfs:label &quot;Lazio&quot; ;
    cis:toponym &quot;Lazio&quot; ;
    cis:hasISTATCode &quot;12&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents an administrative geographical area that is typically managed by a public body. It can be a Region, a Municipality, a Province, a sub-municipality area, etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un&apos;area amministrativa territoriale statale gestita tipicamente da un organismo pubblico. Essa può essere una Regione, una Provincia, un Comune, un area sub comunale, etc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:GovernamentalAdministrativeArea è il seguente:
&lt;pre&gt;

gaa:Lazio
    a cis:GovernamentalAdministrativeArea ;
    rdfs:&quot;Lazio&quot;;;
    cis:toponym &quot;Lazio&quot;;;
    cis:hasISTATCode &quot;12&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ImageObject -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ImageObject">
        <rdfs:label xml:lang="en">Image Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto immagine</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/url"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of the usage of the class cis:ImageObject is the following:

&lt;pre&gt;

image:Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:ImageObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label &quot;Poster of the event &apos;Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte&apos;&quot;@en;
    rdfs:label &quot;Poster dell&apos;evento &apos;Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte&apos;&quot;@it;     
    cis:url http://www.example.com/Image/Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte.png ;     
    cis:isAbout event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .  

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent an image file.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare un file immagine.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio dell&apos;utilizzo della classe cis:ImageObject è il seguente:

&lt;pre&gt;

image:Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte
    a cis:ImageObject , cis:CreativeWork ;
    rdfs:label &quot;Poster of the event &apos;Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte&apos;&quot;@en;
    rdfs:label &quot;Poster dell&apos;evento &apos;Vincenzo Gemito al Museo di Capodimonte&apos;&quot;@it;     
    cis:url http://www.example.com/Image/Poster_Evento_Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte.png ;     
    cis:isAbout event:Vincenzo_Gemito_al_Museo_di_Capodimonte .  

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Library -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Library">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Library"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/MeasurementUnit -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/MeasurementUnit">
        <rdfs:label xml:lang="en">Measurement Unit</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Unità di misura</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that represents a measurement unit</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="en">Individuals of this class expresses a definite magnitude of physical quantities. 

For example it is possible to define a quantity for time (e.g., the second), space (e.g., the metre), or temperature (the celcius degree).

A measurement unit is always related to individuals of the class &apos;Quantitative Value&apos; by means of the object property hasMeasurementUnit.

This allows representing as RDF assertions like &apos;the validity of the offer is of 7 days&apos;, e.g.,

&lt;pre&gt;

quantitativeValue:BaseOfferDuration
      a       cis:QuantitativeValue ;
      rdfs:label &quot;Durata di validità dell&apos;offerta base della biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:hasMeasurementUnit
              cis:Day ;
      cis:hasValue &quot;7&quot;^^xsd:positiveInteger .

cis:Day a cis:MeasurementUnit

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che rappresenta un&apos;unità di misura</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Individui di questa classe rappresentano un insieme definito di quantità fisiche.

Per esempio, è possibile definire una quantità per il tempo (e.g., il secondo), per lo spazio (e.g., metro) o per la temperatura (gradi celcius) 

Un&apos;unità di misura è sempre collegata agli individui della classe &quot;Valore Quantitativo&quot; attraverso la proprietà &quot;ha unità di misura&quot;.

Questo consente di rappresentare in RDF asserzioni come &quot; la validità dell&apos;offerta è di 7 giorni&quot;.

Per esempio:
 
&lt;pre&gt;

quantitativeValue:BaseOfferDuration
      a       cis:QuantitativeValue ;
      rdfs:label &quot;Durata di validità dell&apos;offerta base della biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:hasMeasurementUnit
              cis:Day ;
      cis:hasValue &quot;7&quot;^^xsd:positiveInteger .

cis:Day a cis:MeasurementUnit

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Museum -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Museum">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Museum"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/NameInTime -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/NameInTime">
        <rdfs:label xml:lang="en">Name in Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Nome Nel Tempo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isValidDuring"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/institutionalName"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/altLabel"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:NameInTime is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; ;
    cis:hasNameInTime nit:Museo_di_Capodimonte ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

nit:Museo_di_Capodimonte
    a cis:NameInTime ;
    rdfs:label &quot;Denominazione nel tempo &apos;Museo di Capodimonte&apos;&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot;@it ;
    cis:altLabel &quot;Museo Nazionale di Capodimonte&quot;@it ;
    cis:isValidDuring ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte  .
	
ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte
    a cis:TimeInterval ;
    cis:startDate &quot;1957&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Permits to represent a situation in which a name of the Cultural Institute or Site change in time.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di rappresentare una situazione relativa alla denominazione di un istituto e luogo della cultura che cambia nel tempo.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:NameInTime è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; ;
    cis:hasNameInTime nit:Museo_di_Capodimonte ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

nit:Museo_di_Capodimonte
    a cis:NameInTime ;
    rdfs:label &quot;Denominazione nel tempo &apos;Museo di Capodimonte&apos;&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot;@it ;
    cis:altLabel &quot;Museo Nazionale di Capodimonte&quot;@it ;
    cis:isValidDuring ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte  .
	
ti:Intervallo_di_tempo_per_denominazione_nel_tempo_Museo_di_Capodimonte
    a cis:TimeInterval ;
    cis:startDate &quot;1957&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/NewsArticle -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/NewsArticle">
        <rdfs:label xml:lang="en">News Article</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it"> Articolo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/url"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent a news article.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare un articolo</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Offer -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Offer">
        <rdfs:label xml:lang="en">Offer</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Offerta</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/includes"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasValidity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Validity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">Any fare is expressed within the ontology by using instances of the class Offer.

It is possible to specify: 
 * the type of user to whom the offer is applicable  (cf. object property cis:hasEligibleUser);
 * the information about the price (cf. object property hasPriceSpecification);
 * the information about the temporal validity of the offer (cf. object property hasValidity);
 * the association with a ticket (cf. object property includes).

The following turtle example exemplifies the base offer of the Biblioteca Nazionale Centrale di Roma.

&lt;pre&gt;

offer:Biblioteca_Nazionale_Centrale_base_offer
      a       cis:Offer ;
      rdfs:label &quot;offerta base &quot;@it , &quot;base offer &quot;@en ;
      cis:hasEligibleUser userType:Under18 ;
      cis:hasPriceSpecification
              priceSpecification:Under18 ;
      cis:hasValidity validity:Biblioteca_nazionale_centrale_validity ;
      cis:includes ticket:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents an offer (reduction  for specific types of users or base price) related to the entrance ticket for the Cultural Institute or Site or for the Event.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare  offerte (riduzioni per specifiche categorie di utenti o importo intero) relative ai biglietti d&apos;ingresso per un istituto e luogo della cultura o per un evento.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Qualsiasi tariffa è rappresentata nell&apos;ontologia attraverso istanze della classe &quot;Offerta&quot;.

E&apos; possibile specificare:
 * il tipo di utente al quale l&apos;offerta è applicabile (con la proprietà has utente eligibile)
 * l&apos;informazione sul prezzo (con la proprietà ha prezzo)
 * l&apos;informazione sulla validità temporale dell&apos;offerta (con la proprietà ha validità)
 + l&apos;associazione con il biglietto (con la proprietà &quot;include&quot;).

Il seguente codice turtle fornisce un esempio di offerta base per la Biblioteca Nazionale Centrale di Roma 

&lt;pre&gt;

offer:Biblioteca_Nazionale_Centrale_base_offer
      a       cis:Offer ;
      rdfs:label &quot;offerta base &quot;@it , &quot;base offer &quot;@en ;
      cis:hasEligibleUser userType:Under18 ;
      cis:hasPriceSpecification
              priceSpecification:Under18 ;
      cis:hasValidity validity:Biblioteca_nazionale_centrale_validity ;
      cis:includes ticket:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/OpeningHoursSpecification">
        <rdfs:label xml:lang="en">Opening Hours Specification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Orari di Apertura</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/AccessCondition"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDayOfWeek"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/opens"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;time"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAdmissionType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/AdmissionType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/closes"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;time"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">Individuals of this class specify a particula access conditions, i.e., the opening hours of a &apos;Cultural Institute or Site&apos; or an &apos;Event&apos;.

Opening hours are represented in terms of:
   * opening time (cf. property opens);
   * closing time (cf. property closes);
   * the day of the week that the opening specification refers to (cf. property hasDayOfWeek);
   * the admission type, e.g. weekly, monthly, daily, etc (cf. property hasAdmmissionType).

An example in turtle is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasAccessCondition            orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi

orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label &quot;Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday&quot;@en , 
      &quot;Orari di apertura di Biblioteca nazionale centrale di Roma - giovedì&quot;@it ;
      cis:closes &quot;19:00:00&quot;^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType          addmissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens &quot;08:30:00&quot;^^xsd:time .

admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico
      a       cis:AdmissionType ;
      cis:description &quot;daily&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the opening hours specification </rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <dc:description xml:lang="it">Individui di questa classe specificano particolari condizioni di accesso ai luoghi della cultura o eventi, i.e., gli orari di apertura dei luoghi o degli eventi.

Gli orari di apertura sono espressi in termini di 
 * orario apertura (con la proprietà &quot;apre&quot;)
 * orario di chiusura (con la proprietà &quot;chiude&quot;)
 * il giorno della settimana a cui l&apos;orario di apertura si riferisce (con la proprietà ha giorno della settimana)
 * il tipo di apertura (settimanale, mensile, giornaliera, ecc) (con la proprietà ha tipo di apertura)

Un esempio in turle è il seguente:
&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasAccessCondition            orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi

orari:Orari_di_apertura_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma_giovedi
      a       cis:OpeningHoursSpecification ;
      rdfs:label &quot;Opening Hours of Biblioteca nazionale centrale di Roma - thursday&quot;@en , 
      &quot;Orari di apertura di Biblioteca nazionale centrale di Roma - giovedì&quot;@it ;
      cis:closes &quot;19:00:00&quot;^^xsd:time ;
      cis:hasAdmissionType          addmissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico ;
      cis:hasDayOfWeek cis:Thursday ;
      cis:opens &quot;08:30:00&quot;^^xsd:time .

admissionType:Tipo_di_apertura_al_pubblico
      a       cis:AdmissionType ;
      cis:description &quot;daily&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta gli orari di apertura</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/openingHoursSpecification.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/PriceSpecification -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/PriceSpecification">
        <rdfs:label xml:lang="en">Price Specification</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Prezzo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCurrency"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Currency"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCurrencyValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&xsd;float"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">A price specification provides the information about the cost of an offer for entering a Cultural Institute or Site.

It is associated to a currency (e.g., Euro) and a currency value (i.e., a quantity, e.g., 5).

The following turtle provides an example about the price specification of the base offer for entering the Biblioteca Nazionale Centrale di Roma.

&lt;pre&gt;

priceSpecification:Under18
      a       cis:PriceSpecification ;
      rdfs:label &quot;price specification under 18 &quot;@en , &quot;costo under 18 &quot;@it ;
      cis:hasCurrency cis:Euro ;
      cis:hasCurrencyValue
              &quot;5&quot;^^xsd:float .


offer:Biblioteca_Nazionale_Centrale_base_offer
      a       cis:Offer ;
      rdfs:label &quot;offerta base &quot;@it , &quot;base offer &quot;@en ;
      cis:hasEligibleUser userType:Under18 ;
      cis:hasPriceSpecification
              priceSpecification:Under18 ;
      cis:hasValidity validity:Biblioteca_nazionale_centrale_validity ;
      cis:includes ticket:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 .


&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the price specification of the ticket</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la specifica del prezzo del biglietto.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un prezzo fornisce informazioni sul costo di un offerta necessaria per entrare in un luogo della cultura o accedere a un evento.

E&apos; associata a una valuta (e.g., euro) e al valore della valuta (quantità, e.g., 5).

Il seguente esempio in turle mostra la specifica del prezzo per l&apos;offerta base per entrare alla Biblioteca Nazionale Centrale di Roma

&lt;pre&gt;

priceSpecification:Under18
      a       cis:PriceSpecification ;
      rdfs:label &quot;price specification under 18 &quot;@en , &quot;costo per i ragazzi sotto i 18 anni &quot;@it ;
      cis:hasCurrency cis:Euro ;
      cis:hasCurrencyValue
              &quot;5&quot;^^xsd:float .


offer:Biblioteca_Nazionale_Centrale_base_offer
      a       cis:Offer ;
      rdfs:label &quot;offerta base &quot;@it , &quot;base offer &quot;@en ;
      cis:hasEligibleUser userType:Under18 ;
      cis:hasPriceSpecification
              priceSpecification:Under18 ;
      cis:hasValidity validity:Biblioteca_nazionale_centrale_validity ;
      cis:includes ticket:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 .


&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/priceSpecification.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Project -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Project">
        <rdfs:label xml:lang="en">Project</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Progetto</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasWebSite"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Project is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:InstitutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; ;
    cis:isInvolvedInProject project:ProgettoEsempio ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

project:ProgettoEsempio 
    a cis:Project;
    rdfs:label &quot;Example Project&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Progetto di Esempio&quot;;@it;
    cis:name &quot;Example Project&quot;;@en ;
    cis:name &quot;Progetto di Esempio&quot;@it;
    cis:hasWebSite http://www.example-project.com/ .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a Project the Cultural Institute and Site can be involved in.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un progetto nel quale l&apos;istitutto della Cultura può essere coinvolto.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di uso della classe cis:Project è il seguente:
&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:InstitutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; ;
    cis:isInvolvedInProject project:ProgettoEsempio ;
    cis:hasSite site:Museo_di_Capodimonte .

project:ProgettoEsempio 
    a cis:Project;
    rdfs:label &quot;Example Project&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Progetto di Esempio&quot;;@it;
    cis:name &quot;Example Project&quot;;@en ;
    cis:name &quot;Progetto di Esempio&quot;@it;
    cis:hasWebSite http://www.example-project.com/ .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/QuantitativeValue -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/QuantitativeValue">
        <rdfs:label xml:lang="en">Quantitative Value</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Valore quantitativo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasValue"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&xsd;positiveInteger"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasMeasurementUnit"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/MeasurementUnit"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:QuantitativeValue is the following:

&lt;pre&gt;

qv:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration
    a cis:QuantitativeValue ;
    rdfs:label &quot;2&quot;;
    cis:hasMeasurementUnit cis:Day ;
    cis:hasValue &quot;2&quot;^^xsd:positiveInteger .

cis:Day a cis:MeasurementUnit .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Class that represents a quantitative value.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Classe che rappresenta un valore quantitativo</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:QuantitativeValue è il seguente:
&lt;pre&gt;

qv:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration
    a cis:QuantitativeValue ;
    rdfs:label &quot;2&quot;;
    cis:hasMeasurementUnit cis:Day ;
    cis:hasValue &quot;2&quot;^^xsd:positiveInteger .

cis:Day a cis:MeasurementUnit .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Role -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Role">
        <rdfs:label xml:lang="en">Role</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ruolo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isRoleIn"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Role is the following:

&lt;pre&gt;

role:Director
    a cis:Role ;
    rdfs:label &quot;Director&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Direttore&quot;@it ;
    cis:name &quot;Direttore&quot;@it ;
    cis:name &quot;;Director&quot;@en .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a role. It can be modelled using a controlled vocabulary. Examples of roles include: ManagingAuthority, AccountableAuthority, Owner, Director, etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un ruolo. Esso può essere definito facendo riferimento a un vocabolario controlalto. Esempi di ruoli possono essere: ente genstore, ente competente per la tutela, proprietario, direttore, ecc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Role è il seguente:

&lt;pre&gt;

role:Director
    a cis:Role ;
    rdfs:label &quot;Director&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Direttore&quot;@it ;
    cis:name &quot;Direttore&quot;@it ;
    cis:name &quot;;Director&quot;@en .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/RoleInTime">
        <rdfs:label xml:lang="en">Role in Time</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Ruolo Nel Tempo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isHeldBy"/>
                <owl:onClass rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Agent"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/roleFor"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/withRole"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Role"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/atTime"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:RoleInTime is the following:

&lt;pre&gt;

agent:Andrea_De_Pasquale
    a cis:Agent ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale&quot;; ;
    cis:name &quot;Andrea De Pasquale&quot; ;
    cis:reportsTo agent:Soprintendenza ;
    cis:holdsRoleInTime roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale .

roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale
    a cis:RoleInTime ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale Centrale&quot;@en ;
    cis:atTime timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231 ;
    cis:roleFor cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
    cis:withRole role:Director .

timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale from 1-1-2013 through 31-12-2016&quot;@en ;
    cis:startDate  &quot;2013-01-01&quot;^^xsd:dateTime ;
    cis:endDate &quot;2016-12-31&quot;^^xsd:dateTime .

role:Director
    a cis:Role ;
    rdfs:label &quot;Director&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Direttore&quot;@it ;
    cis:name &quot;Direttore&quot;@it ;
    cis:name &quot;;Director&quot;@en .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent a situation in which a role can vary in time. In this specific domain, it is the role of an agent played on a Cultural Institute or Site.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare una situazione relativa a un ruolo che evolve nel tempo. Nel caso specifico il ruolo è esercitato da un agente su un istituto e luogo della cultura.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:RoleInTime è il seguente:

&lt;pre&gt;

agent:Andrea_De_Pasquale
    a cis:Agent ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale&quot;; ;
    cis:name &quot;Andrea De Pasquale&quot; ;
    cis:reportsTo agent:Soprintendenza ;
    cis:holdsRoleInTime roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale .

roleInTime:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale
    a cis:RoleInTime ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale Centrale&quot;@en ;
    cis:atTime timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231 ;
    cis:roleFor cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
    cis:withRole role:Director .

timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale from 1-1-2013 through 31-12-2016&quot;@en ;
    cis:startDate  &quot;2013-01-01&quot;^^xsd:dateTime ;
    cis:endDate &quot;2016-12-31&quot;^^xsd:dateTime .

role:Director
    a cis:Role ;
    rdfs:label &quot;Director&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Direttore&quot;@it ;
    cis:name &quot;Direttore&quot;@it ;
    cis:name &quot;;Director&quot;@en .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
        <dc:description rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/img/roleInTime.png"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Service -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Service">
        <rdfs:label xml:lang="en">Service</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Servizio</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isProvidedBy"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">A Cultural Institute or Site (CIS) might offer a variety of services (e.g., Wi-Fi Handicapped access, cafeteria, etc.).

These services are represented as individuals of the class &apos;Service&apos; and they are in relationship with a CIS by means of the object property providesService.

The following is an example expressed by using the turtle syntax:

&lt;pre&gt;

service:Caffetteria
      a       cis:Service ;
      cis:name &quot;Caffetteria&quot; .


service:Connessione_WI-FI
      a       cis:Service ;
      cis:name &quot;Connessione WI-FI&quot; .


cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:providesService service:Caffetteria, service:Connessione_WI-FI.

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a service that is provided by the Cultural Institute or Site. For instance, a service can be: the presence of a restaurant internal to the Cultural Institute or Site, the uso of an educational room, the use of a free wifi connection</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un servizio offerto da un istituto e luogo della cultura. Per esempio, un servizio può essere: la presenza di un ristorante interno al luogo, l&apos;uso una sala didattica, l&apos;uso di una connessione wifi libera, ecc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un istituto della cultura può offrire una serie di servizi (e.g., Wi-Fi, accesso ai disabili, caffetteria, ecc.).

Questi servizi sono rappresentati da individui della classe &quot;Servizio&quot; e sono in relazione con l&apos;istituto della cultural attraverso la proprietà &quot;fornisce servizio&quot;.

Il seguente esempio mostra in turtle l&apos;uso della classe servizio:

&lt;pre&gt;

service:Caffetteria
      a       cis:Service ;
      cis:name &quot;Caffetteria&quot; .


service:Connessione_WI-FI
      a       cis:Service ;
      cis:name &quot;Connessione WI-FI&quot; .


cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:providesService service:Caffetteria, service:Connessione_WI-FI.

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Site -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Site">
        <rdfs:label xml:lang="en">Site</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sede</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hosts"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/isSiteOf"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAddress"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Address"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasGeographicalLocation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/GeographicalFeature"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasContactPoint"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/ContactPoint"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasSiteDescription"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasGeometry"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Geometry"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">A site is always associated with an individual of the class &apos;Cultural Institute or Site&apos; (CIS) by means of the object property hasSite.

A site is characterised by the following properties:

 * hasAddress that allows associating the site with an indidivdual of the class Address, this latter providing the description of the address;
 * hasContactPoint that associates the site with an individual identifying a contact point;
 * hasGeographicalLocation for relating the site to the description of its geographical features, that, in turn, is represented by means of an individual of the class &apos;Geographical Area&apos;;
 * name that is the datatype property for associating the site with a literal expressing a name;
 * isSiteOf that is the inverse property of hasSite.

The following is an example of a Site and its association with a CIS

&lt;pre&gt;


site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasGeographicalLocation
              geographicalFeature:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:name &quot;Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a georeferenced physical site related to the Cultural Institute or Site. A Cultural Institute or Site can be located in more than one physical site. For instance, a Site can be &quot;Palazzo Venezia&quot; which is the site of the &quot;Museum of Palazzo Venezia&quot; and of &quot;Library of Archaelogy and Art History&quot;.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un luogo fisico georeferenziato relativo all&apos;Istituto e luogo della Cultura. Un Istituto e Luogo della Cultura può avere più di un luogo fisico associato. Nell&apos;ambito dell&apos;Istituto Centrale per il Catalogo e la Documentazione (ICC)D) tale concetto rappresenta il contenitore fisico. Per esempio, un luogo fisico può essere &quot;Palazzo Venezia&quot; dove ha sede il &quot;Museo Nazionale di Palazzo Venezia&quot; o la &quot;Biblioteca di Archeologia e Storia dell&apos;Arte&quot;.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Una sede è sempre associata agli individui della classe &quot;Istituto e Luogo della Cultura&quot; attraverso la proprietà ha sede.

Una sede è caratterizzata dalle seguenti proprietà:
 * ha indirizzo: consente di associare una sede con un individuo della classe indirizzo che fornisce la descrizione dell&apos;indirizzo;
 * ha punto di contatto: consente di associare una sede con un individuo che identifica un punto di contatto;
 * ha locazione geografica: consente di associare la sede con la descrizione dell&apos;area geografica 
* nome: una proprietà che consente di specificare il nome della sede
* è sede di: la proprietà inversa di ha sede

Il seguente esempio in turle mostra una sede associata a un istituto e luogo della cultura:

&lt;pre&gt;


site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasGeographicalLocation
              geographicalFeature:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:name &quot;Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it .

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasSite site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/SiteDescription">
        <rdfs:label xml:lang="en">Site Description</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Descrizione della sede</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasAttribute"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Attribute"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:SiteDescription is the following:
&lt;pre&gt;

site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasGeographicalLocation geographicalFeature:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:hasSiteDescription sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:name &quot;Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it .

sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
    a cis:SiteDescription ;
    rdfs:label&quot;Description of the &apos;Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Descrizione della &apos;Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
    cis:description &quot;La libreria 1000 metri di scaffalature&quot;@it ; 
    cis:description &quot;The Library has 1000 meters of shelves&quot;@en ;
    cis:hasAttribute attribute:Shelving .

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label &quot;Shelving&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Scaffalature&quot;;@it ;
    cis:name &quot;Shelving&quot;@en ;
    cis:name &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    cis:description &quot;The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)&quot;@en ;
    cis:description &quot;;La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Permits to represents a description of a site of the cultural institute or site (for instance, the site has a total space available XXX, and a shelving that consists of a set of XX X shelves, etc.)</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Permette di rappresentare una descrizione della sede fisica dell&apos;istituto e luogo della cultura (per esempio, la sede ha una metratura complessiva di XX mq suddivisa in metratura al pubblico e una scaffalatura complessiva di n. YYY).</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:SiteDescription è il seguente:
&lt;pre&gt;

site:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      a       cis:Site ;
      rdfs:label &quot;Sede Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it ;
      cis:hasAddress address:Indirizzo_della_sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasContactPoint contactPoint:Contatti_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:hasGeographicalLocation geographicalFeature:Comune_di_Roma ;
      cis:isSiteOf cissite:Biblioteca_nazionale_centrale ;
      cis:hasSiteDescription sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma ;
      cis:name &quot;Sede di: Biblioteca nazionale centrale di Roma&quot;@it .

sd:Sede_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
    a cis:SiteDescription ;
    rdfs:label&quot;Description of the &apos;Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Descrizione della &apos;Sede di Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
    cis:description &quot;La libreria 1000 metri di scaffalature&quot;@it ; 
    cis:description &quot;The Library has 1000 meters of shelves&quot;@en ;
    cis:hasAttribute attribute:Shelving .

attribute:Shelving
    a cis:Attribute ;
    rdfs:label &quot;Shelving&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Scaffalature&quot;;@it ;
    cis:name &quot;Shelving&quot;@en ;
    cis:name &quot;Scaffalature&quot;@it ;
    cis:description &quot;The linear dimension of a shelf unit (e.g. 3 meters)&quot;@en ;
    cis:description &quot;;La dimensione di uno scaffale in metri lineari (es. 3 metri)&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/SubjectDiscipline">
        <rdfs:label xml:lang="en">Subject Discipline</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Categoria prevalente</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:SubjectDiscipline is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_archeologico_statale
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo archeologico statale&quot; ;
    cis:institutionalName&quot;Museo archeologico statale&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;T-EX0010&quot; ;
    cis:hasDiscipline sd:Archeologia ;
    cis:hasSite site:Museo_archeologico_statale .

sd:Archeologia
    a cis:SubjectDiscipline ;
    rdfs:label &quot;Archeologia&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Archaeology&quot;@en ;
    cis:name &quot;Archeologia&quot;@it ;
    cis:name &quot;Archaeology&quot;@en ;
    cis:description &quot;Archaeology, or archeology, is the study of human activity through the recovery and analysis 
of material culture&quot;@en ;
    cis:description &quot;L&apos;archeologia è la scienza che studia le civiltà e le culture umane del passato e le loro relazioni 
con l&apos;ambiente circostante, mediante la raccolta, la documentazione e l&apos;analisi delle tracce materiali che hanno
lasciato architetture, manufatti, resti biologici e umani&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a a field of knowledge or human activity. This can be defined in a controlled vocabulary. Examples can be: Modern Art, Ancient History, Ethnografy, etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un certo ambito della conoscenza o dell&apos;attività umana. Tale ambito è preferibilmente modellato mediante un vocabolario controllato. Esempi: arte contemporanea, storia antica, etnografia, ecc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:SubjectDiscipline è il seguente:
&lt;pre&gt;

cissite:Museo_archeologico_statale
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo archeologico statale&quot; ;
    cis:institutionalName&quot;Museo archeologico statale&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;T-EX0010&quot; ;
    cis:hasDiscipline sd:Archeologia ;
    cis:hasSite site:Museo_archeologico_statale .

sd:Archeologia
    a cis:SubjectDiscipline ;
    rdfs:label &quot;Archeologia&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Archaeology&quot;@en ;
    cis:name &quot;Archeologia&quot;@it ;
    cis:name &quot;Archaeology&quot;@en ;
    cis:description &quot;Archaeology, or archeology, is the study of human activity through the recovery and 
analysis of material culture&quot;@en ;
    cis:description &quot;L&apos;archeologia è la scienza che studia le civiltà e le culture umane del passato e le loro relazioni 
con l&apos;ambiente circostante, mediante la raccolta, la documentazione e l&apos;analisi delle tracce materiali che hanno
lasciato architetture, manufatti, resti biologici e umani&quot;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosure -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosure">
        <rdfs:label xml:lang="en">Temporary Closure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Chiusura Temporanea</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/AccessCondition"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasReason"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasTemporaryClosureType"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosureType"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDate"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&xsd;date"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&xsd;dateTime"/>
                        </owl:unionOf>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:versionInfo>stable</owl:versionInfo>
        <dc:description xml:lang="en">A temporary closure is a subclass of &apos;AccessCondition&apos; whose individuals provide information about a temporary closure.
These individuals are described in terms of:
 * the closure date (cf. property hasDate);
 * the reason about the temporary closure (cf. property hasReason);
 * the type associated with the temporary closure (cf. property hasTemporaryClosureType).

An example in turtle is the following:

&lt;pre&gt;
cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasAccessCondition            orari:Chiusura_estiva_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma

orari:Chiusura_estiva_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      cis:hasDate &quot;2015-08-15&quot;^^xsd:dateTime ;
      cis:hasReason &quot;Chiusura estiva&quot; ;
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the information on the temporary closure </rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">La chiusura temporanea è una sottoclasse di Condizioni di accesso i cui individui forniscono informazioni sulla chiusura temporanea.

Gli individui sono descritti in termini di:
 * data di chiusura (con la proprietà ha data);
 * la motivazione per la chiusura (con la proprietà ha motivazione)
 * il tipo associato con la chiusura temporanea (con la proprietà ha tipo chiusura temporanea)

Un esempio è il seguente:
&lt;pre&gt;
cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      cis:hasAccessCondition            orari:Chiusura_estiva_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma

orari:Chiusura_estiva_di_Biblioteca_nazionale_centrale_di_Roma
      cis:hasDate &quot;2015-08-15&quot;^^xsd:dateTime ;
      cis:hasReason &quot;Chiusura estiva&quot; ;
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta le informazioni sulla chiusura temporanea</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosureType -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/TemporaryClosureType">
        <rdfs:label xml:lang="en">Type of Temporary Closure</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di Chiusura Temporanea</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:TemporaryClosureType is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      rdfs:label &quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      cis:ISILIdentifier &quot;IT-RM0267&quot; ;
      cis:hasAccessCondition tc:Biblioteca_nazionale_centrale_temporary_closure .

tc:Biblioteca_nazionale_centrale_temporary_closure 
    a cis:TemporaryClosure ;
    rdfs:label &quot;Chiusura temporanea della Biblioteca Nazionale Centrale di Roma per restauro&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Temporary closure of Biblioteca Nazionale Centrale di Roma for renovation&quot;@en ;
    cis:description &quot;Dal 19-01-2015 al 21-01-2015 la Biblioteca Nazionale centrale chiude per restauro&quot;@it ;
    cis:description &quot;From 2015-01-19 al 2015-01-21 Biblioteca Nazionale centrale is closed for renovation&quot;@en ;
    cis:hasReason &quot;Renovation&quot;@en;
    cis:hasReason &quot;Restauro&quot;@it ;
    cis:hasTemporaryClosureType tct:Renovation ;
    cis:hasDate &quot;2015-01-19&quot;^^xsd:date ;
    cis:hasDate &quot;2015-01-20&quot;^^xsd:date ;
    cis:hasDate &quot;2015-01-21&quot;^^xsd:date .

tct:Renovation
    a cis:TemporaryClosureType;
    rdfs:label &quot;Renovation&quot;@en;
    rdfs:label &quot;Restauro&quot;@it ;
    cis:name &quot;Renovation&quot;@en;
    cis:name &quot;Restauro&quot;;@it ;
    cis:description&quot;Temporary Closure for Renovation&quot;;@en ;
    cis:description &quot;Chiusura per Restauro&quot;;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the type of temporary. Examples can be: closed for renovation, unfit for use, etc. </rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il tipo di chiusura temporanea. Per esempio: per restauro, per inagibilità, ecc. </rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:TemporaryClosureType è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Biblioteca_nazionale_centrale
      a       cis:Library , cis:CulturalInstituteOrSite ;
      rdfs:label &quot;Biblioteca nazionale centrale&quot;@it ;
      cis:ISILIdentifier &quot;IT-RM0267&quot; ;
      cis:hasAccessCondition tc:Biblioteca_nazionale_centrale_temporary_closure .

tc:Biblioteca_nazionale_centrale_temporary_closure 
    a cis:TemporaryClosure ;
    rdfs:label &quot;Chiusura temporanea della Biblioteca Nazionale Centrale di Roma per restauro&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Temporary closure of Biblioteca Nazionale Centrale di Roma for renovation&quot;@en ;
    cis:description &quot;Dal 19-01-2015 al 21-01-2015 la Biblioteca Nazionale centrale chiude per restauro&quot;@it ;
    cis:description &quot;From 2015-01-19 al 2015-01-21 Biblioteca Nazionale centrale is closed for renovation&quot;@en ;
    cis:hasReason &quot;Renovation&quot;@en;
    cis:hasReason &quot;Restauro&quot;@it ;
    cis:hasTemporaryClosureType tct:Renovation ;
    cis:hasDate &quot;2015-01-19&quot;^^xsd:date ;
    cis:hasDate &quot;2015-01-20&quot;^^xsd:date ;
    cis:hasDate &quot;2015-01-21&quot;^^xsd:date .

tct:Renovation
    a cis:TemporaryClosureType;
    rdfs:label &quot;Renovation&quot;@en;
    rdfs:label &quot;Restauro&quot;@it ;
    cis:name &quot;Renovation&quot;@en;
    cis:name &quot;Restauro&quot;;@it ;
    cis:description&quot;Temporary Closure for Renovation&quot;;@en ;
    cis:description &quot;Chiusura per Restauro&quot;;@it .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasCISType"/>
                <owl:hasValue rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre"/>
            </owl:Restriction>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Ticket">
        <rdfs:label xml:lang="en">Ticket</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Biglietto</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasValidity"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Validity"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/forAccessTo"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalInstituteOrSite"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Event"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Ticket is the following:

&lt;pre&gt;

offer:Biblioteca_Nazionale_Centrale_base_offer
      a       cis:Offer ;
      rdfs:label &quot;offerta base &quot;@it , &quot;base offer&quot;@en ;
      cis:hasEligibleUser userType:Under18 ;
      cis:hasPriceSpecification priceSpecification:Under18 ;
      cis:hasValidity validity:Biblioteca_nazionale_centrale_validity ;
      cis:includes ticket:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 .

ticket:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 
     a cis:Ticket ;
     rdfs:label &quot;Biglietto per accedere a &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
     rdfs:label &quot;Ticket for access to &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en ;
     cis:name &quot;Biglietto base per accedere &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
     cis:name&quot;Basic ticket for access to &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en ;
     cis:description &quot;Biglietto che permette l&apos;accesso per un giorno alla &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
     cis:description &quot;One-day ticket for &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en ;
     cis:hasValidity validity:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1;
     cis:forAccessTo cissite:Biblioteca_nazionale_centrale .

validity:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1
    a cis:Validity ;
    rdfs:label &quot;One day validity&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Validità per 1 giorno&quot;@it ;
    cis:hasDuration qv:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 .

qv:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1
    a cis:QuantitativeValue ;
    rdfs:label &quot;1&quot;;
    cis:hasMeasurementUnit cis:Day ;
    cis:hasValue &quot;1&quot;^^xsd:positiveInteger .

priceSpecification:Under18
      a       cis:PriceSpecification ;
      rdfs:label &quot;price specification under 18 &quot;@en , &quot;costo per ragazzi sotto i 18 anni &quot;@it ;
      cis:hasCurrency cis:Euro ;
      cis:hasCurrencyValue &quot;5&quot;^^xsd:float .

userType:Under18 
   a cis:UserType ; 
   rdfs:label &quot;Under 18&quot; ; 
   cis:name &quot;Under 18&quot;; ;
   cis:description &quot;People under 18 years old&quot;;@en;
   cis:description &quot;Persone con età inferiore ai 18 anni&quot;@it  .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents an entrance ticket for a Cultural Institute or Site, if required, and for an event</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta il biglietto d&apos;ingresso per l&apos;Istitituto e Luogo della Cultura, qualora sia previsto, e per l&apos;evento culturale.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio dell&apos;utilizzo della classe cis:Ticket è il seguente:

&lt;pre&gt;

offer:Biblioteca_Nazionale_Centrale_base_offer
      a       cis:Offer ;
      rdfs:label &quot;offerta base &quot;@it , &quot;base offer&quot;@en ;
      cis:hasEligibleUser userType:Under18 ;
      cis:hasPriceSpecification priceSpecification:Under18 ;
      cis:hasValidity validity:Biblioteca_nazionale_centrale_validity ;
      cis:includes ticket:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 .

ticket:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 
     a cis:Ticket ;
     rdfs:label &quot;Biglietto per accedere a &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
     rdfs:label &quot;Ticket for access to &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en ;
     cis:name &quot;Biglietto base per accedere &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
     cis:name&quot;Basic ticket for access to &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en ;
     cis:description &quot;Biglietto che permette l&apos;accesso per un giorno alla &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@it ;
     cis:description &quot;One-day ticket for &apos;Biblioteca Nazionale Centrale di Roma&apos;&quot;@en ;
     cis:hasValidity validity:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1;
     cis:forAccessTo cissite:Biblioteca_nazionale_centrale .

validity:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1
    a cis:Validity ;
    rdfs:label &quot;One day validity&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Validità per 1 giorno&quot;@it ;
    cis:hasDuration qv:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1 .

qv:Biblioteca_nazionale_centrale_ticket_1
    a cis:QuantitativeValue ;
    rdfs:label &quot;1&quot;;
    cis:hasMeasurementUnit cis:Day ;
    cis:hasValue &quot;1&quot;^^xsd:positiveInteger .

priceSpecification:Under18
      a       cis:PriceSpecification ;
      rdfs:label &quot;price specification under 18 &quot;@en , &quot;costo per ragazzi sotto i 18 anni &quot;@it ;
      cis:hasCurrency cis:Euro ;
      cis:hasCurrencyValue &quot;5&quot;^^xsd:float .

userType:Under18 
   a cis:UserType ; 
   rdfs:label &quot;Under 18&quot; ; 
   cis:name &quot;Under 18&quot;; ;
   cis:description &quot;People under 18 years old&quot;;@en;
   cis:description &quot;Persone con età inferiore ai 18 anni&quot;@it  .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval">
        <rdfs:label xml:lang="en">Time Interval</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Intervallo di Tempo</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/endDate"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/startDate"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;dateTime"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:TimeInterval is the following:

&lt;pre&gt;

timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale from 2013-01-01 to 2016-12-31&quot;@en ;
    cis:startDate &quot;2013-01-01&quot;^^xsd:dateTime ;
    cis:endDate &quot;2016-12-31&quot;^^xsd:dateTime .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a temporal interval</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta un intervallo temporale.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:TimeInterval è il seguente:

&lt;pre&gt;

timeInteval:Andrea_De_Pasquale_DirectorOfBibliotecaNazionaleCentrale_20130101_20161231
    a cis:TimeInterval ;
    rdfs:label &quot;Andrea De Pasquale director of Biblioteca Nazionale from 2013-01-01 to 2016-12-31&quot;@en ;
    cis:startDate &quot;2013-01-01&quot;^^xsd:dateTime ;
    cis:endDate &quot;2016-12-31&quot;^^xsd:dateTime .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/UserType -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/UserType">
        <rdfs:label xml:lang="en">User Type</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Tipo di utente</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/name"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/description"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&rdfs;Literal"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:UserType is the following:

&lt;pre&gt;
userType:Under18 
   a cis:UserType ; 
   rdfs:label &quot;Under 18&quot; ; 
   cis:name &quot;Under 18&quot;; ;
   cis:description &quot;People under 18 years old&quot;;@en;
   cis:description &quot;Persone con età inferiore ai 18 anni&quot;@it  .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents the identified type of users related to the tickets used to access an event or a Cultural Institute or Site. Examples include: people over 25 years old, people over 65 years old,  children, etc.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta la tipologia di utenti relativa ai biglietti per accedere a un evento o a un istituto e luogo della cultura. Esempi includono:  &quot;maggiorenni over 25&quot;, oppure &quot;over 65&quot;, &quot;bambini&quot;, ecc.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:UserType è il seguente:

&lt;pre&gt;
userType:Under18 
   a cis:UserType ; 
   rdfs:label &quot;Under 18&quot; ; 
   cis:name &quot;Under 18&quot;; ;
   cis:description &quot;People under 18 years old&quot;;@en;
   cis:description &quot;Persone con età inferiore ai 18 anni&quot;@it  .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Validity -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Validity">
        <rdfs:label xml:lang="en">Validity</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Validità</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/hasDuration"/>
                <owl:allValuesFrom>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/QuantitativeValue"/>
                            <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/TimeInterval"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:allValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Validity is the following:

&lt;pre&gt;

validity:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity
    a cis:Validity ;
    rdfs:label &quot;Two-day validity&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Validità per due giorni&quot;@it ;
    cis:hasDuration Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration .

qv:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration
    a cis:QuantitativeValue ;
    rdfs:label &quot;2&quot;;;
    cis:hasMeasurementUnit cis:Day ;
    cis:hasValue &quot;2&quot;^^xsd:positiveInteger .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents the validity for the ticket and offering.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta la validità di biglietti e di offerte</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Validity è il seguente:

&lt;pre&gt;

validity:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity
    a cis:Validity ;
    rdfs:label &quot;Two-day validity&quot;@en ;
    rdfs:label &quot;Validità per due giorni&quot;@it ;
    cis:hasDuration Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration .

qv:Parco_archeologico_di_Liternum_Card_Validity_Duration
    a cis:QuantitativeValue ;
    rdfs:label &quot;2&quot;;;
    cis:hasMeasurementUnit cis:Day ;
    cis:hasValue &quot;2&quot;^^xsd:positiveInteger .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">non stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/VideoObject -->

    <owl:Class rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/VideoObject">
        <rdfs:label xml:lang="en">Video Object</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Oggetto video</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CreativeWork"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/url"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="&xsd;anyURI"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Concept used to represent multimedia objects of type video.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Concetto utilizzato per rappresentare materiali multimediali di tipo video.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing -->

    <owl:Class rdf:about="&owl;Thing"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/adms#SemanticAsset -->

    <owl:Class rdf:about="&adms;SemanticAsset"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/">
        <rdf:type rdf:resource="&adms;SemanticAsset"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CultReseachCenter -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CultReseachCenter">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Day -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Day">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Euro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Euro">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/Currency"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Friday -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Friday">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Friday</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Venerdì</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Hour -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Hour">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Library -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Library">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Monday -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Monday">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Monday </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Lunedì </rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Museum -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Museum">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/OneDay -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/OneDay"/>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/OneWeek -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/OneWeek"/>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/QuantityOfAdmissions -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/QuantityOfAdmissions">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Saturday -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Saturday">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Saturday</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Sabato</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Sunday -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Sunday">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Sunday</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Domenica</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/CISType"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Thursday -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Thursday">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Thursday </rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Giovedì </rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Tuesday -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Tuesday">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Tuesday</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Martedì</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Wednesday -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Wednesday">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/DayOfWeek"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Wednesday</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Mercoledì</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Week -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Week">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://dati.beniculturali.it/cis/Year -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Year">
        <rdf:type rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/MeasurementUnit"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/MonumentalArea">
        <rdfs:label xml:lang="en">Monumental Area or Complex</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Complesso Monumentale</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:MonumentalArea is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:COMPLESSO_MONUMENTALE_DI_VICOPISANO_ROCCA_DEL_BRUNELLESCHI_E_PALAZZO_PRETORIO
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:MonumentalArea ;
    rdfs:label &quot;COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIO&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIOi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0007&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or Site; that is, Monumental Area</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura ovvero Complesso Monumentale.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:MonumentalArea è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:COMPLESSO_MONUMENTALE_DI_VICOPISANO_ROCCA_DEL_BRUNELLESCHI_E_PALAZZO_PRETORIO
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:MonumentalArea ;
    rdfs:label &quot;COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIO&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;COMPLESSO MONUMENTALE DI VICOPISANO: ROCCA DEL BRUNELLESCHI E PALAZZO PRETORIOi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0007&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalArea">
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological Area</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Area Archeologica</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:ArchaeologicalArea is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_delle_navi_romane_di_Nemi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalArea ;
    rdfs:label &quot;Museo delle navi romane di Nemi&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo delle navi romane di Nemi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0001&quot; .
 
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or SIte; that is, ArchaeologicalArea</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura ovvero Area archeologica.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di uso della classe cis:ArchaeologicalArea è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_delle_navi_romane_di_Nemi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalArea ;
    rdfs:label &quot;Museo delle navi romane di Nemi&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo delle navi romane di Nemi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0001&quot; .
 
&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CulturalLandscapeAsset">
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Landscape Asset</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Bene Paesaggistico</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:CulturalLandscapeAsset is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Costiera_Amalfitana
 a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:CulturalLandscapeAsset ; 
    rdfs:label &quot;Costiera Amalfitana&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Costiera Amalfitana&quot;@en ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0004&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific types of cultural institute or site, i.e., the cultural landscape asset.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta uno specifico tipo di istituto e luogo della cultura, i.e., il bene paessaggistico così come definito dall&apos;art. 136 del Codice dei Beni Culturali.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:CulturalLandscapeAsset è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Costiera_Amalfitana
 a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:CulturalLandscapeAsset ; 
    rdfs:label &quot;Costiera Amalfitana&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Costiera Amalfitana&quot;@en ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0004&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/ArchaeologicalPark">
        <rdfs:label xml:lang="en">Archaeological Park</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Parco Archeologico</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:ArchaeologicalPark is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalPark ;
    rdfs:label &quot;Parco archeologico di Liternum&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Parco archeologico di Liternum&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0002&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or SIte; that is, Archaeological Park</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura ovvero Parco Archeologico.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:ArchaeologicalPark è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Parco_archeologico_di_Liternum
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:ArchaeologicalPark ;
    rdfs:label &quot;Parco archeologico di Liternum&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Parco archeologico di Liternum&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0002&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Library">
        <rdfs:label xml:lang="en">Library</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Biblioteca</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or Site; that is, Library</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di Istituto e Luogo della Cultura, ovvero Biblioteca.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Theatre">
        <rdfs:label xml:lang="en">Theatre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Teatro</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Theatre is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Teatro_Olimpico
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Theatre ;
    rdfs:label &quot;Teatro Olimpico&quot; ;
    cis:name &quot;Teatro Olimpico&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0011&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a cultural institute or site of type Theatre</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un istituto e luogo della cultura di tipo Teatro</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Theatre è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Teatro_Olimpico
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Theatre ;
    rdfs:label &quot;Teatro Olimpico&quot; ;
    cis:name &quot;Teatro Olimpico&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0011&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Museum">
        <rdfs:label xml:lang="en">Museum</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Museo</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Museum is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot;; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">It represents a specific type of Cultural Institute or Site; that is, Museum</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Rappresenta uno specifico tipo di istituto e luogo della cultura ovvero museo.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Museum è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Museo_di_Capodimonte
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Museum ;
    rdfs:label &quot;Museo di Capodimonte&quot;; ;
    cis:institutionalName &quot;Museo di Capodimonte&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0008&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/Cinema">
        <rdfs:label xml:lang="en">Cinema</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Cinema</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:Cinema is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Cinema_Storico_Alberto_Sordi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Cinema ;
    rdfs:label &quot;Cinema storico Alberto Sordi&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Cinema storico Alberto Sordi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0003&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a cultural institute or site of type Cinema</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta un istituto e luogo della cultura di tipo Cinema</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:Cinema è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Cinema_Storico_Alberto_Sordi
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:Cinema ;
    rdfs:label &quot;Cinema storico Alberto Sordi&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Cinema storico Alberto Sordi&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0003&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">non stabile</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/HolderOfArchive">
        <rdfs:label xml:lang="en">Holder of Archives</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Conservatore di archivi</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:HolderOfArchive is the following:

&lt;pre&gt;

cissite:Archivio_di_Stato_di_Oristano
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:HolderOfArchive ;
    rdfs:label &quot;Archivio di Stato di Oristano&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Archivio di Stato di Oristano&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0006&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents a specific tyep of cultural institute or site, i.e.,  Holder of Archive</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">stable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta una specifica tipologia di istituto e luogo della cultura, i.e., Archivio</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:HolderOfArchive è il seguente:

&lt;pre&gt;

cissite:Archivio_di_Stato_di_Oristano
    a cis:CulturalInstituteOrSite, cis:HolderOfArchive ;
    rdfs:label &quot;Archivio di Stato di Oristano&quot; ;
    cis:institutionalName &quot;Archivio di Stato di Oristano&quot; ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0006&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">stabile</owl:versionInfo>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://dati.beniculturali.it/cis/CultReseachCenter">
        <rdfs:label xml:lang="en">Cultural Reseach and Promotion Center</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="it">Centri di ricerca e promozione culturale</rdfs:label>
        <dc:description xml:lang="en">An example of usage of the class cis:CultReseachCenter is the following:

&lt;pre&gt;

crc:Fondazione_Arnaldo_Pomodoro
    a cis:CultReseachCenter ;
    rdfs:label &quot;Fondazione Arnaldo Pomodoro&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Arnaldo Pomodoro Foundation&quot;@en ;
    cis:institutionalName &quot;Fondazione Arnaldo Pomodoro&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Arnaldo Pomodoro Foundation&quot;@en ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0005&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <rdfs:comment xml:lang="en">This class represents cultural institutions that form so-called cultural research and promotion centers.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="en">unstable</owl:versionInfo>
        <rdfs:comment xml:lang="it">Questa classe rappresenta istituti culturali che costituiscono centri di ricerca e di promozione culturale.</rdfs:comment>
        <dc:description xml:lang="it">Un esempio di utilizzo della classe cis:CultReseachCenter è il seguente:

&lt;pre&gt;

crc:Fondazione_Arnaldo_Pomodoro
    a cis:CultReseachCenter ;
    rdfs:label &quot;Fondazione Arnaldo Pomodoro&quot;@it ;
    rdfs:label &quot;Arnaldo Pomodoro Foundation&quot;@en ;
    cis:institutionalName &quot;Fondazione Arnaldo Pomodoro&quot;@it ;
    cis:institutionalName &quot;Arnaldo Pomodoro Foundation&quot;@en ;
    cis:ISILIdentifier &quot;IT-EX0005&quot; .

&lt;/pre&gt;</dc:description>
        <owl:versionInfo xml:lang="it">versione non definitiva</owl:versionInfo>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dati.beniculturali.it/cis/"/>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net -->

